msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: duik\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-26 10:30\n"
"PO-Revision-Date: 2024-06-11 06:57\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Genereated-By: gettext.jsxinc\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: duik\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 529896\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /master/translation/Duik.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 6\n"
"Language: zh_CN\n"

#: Duik_addAdjustmentLayer.jsx:9
#, qt-format
msgid "Adjustment layer"
msgstr "调整图层"

#: Duik_addNull.jsx:13
#, qt-format
msgid "Null"
msgstr "空"

#: Duik_addSolid.jsx:9
#, qt-format
msgid "Solid"
msgstr "固态"

#: animationLibPanel.jsx:4
#, qt-format
msgid "Animation library"
msgstr "动画库"

#: animationLibPanel.jsx:146
#, qt-format
msgid "Most used"
msgstr "最常用的"

#: animationLibPanel.jsx:155
#, qt-format
msgid "Recent"
msgstr "最近"

#: animationLibPanel.jsx:164
#, qt-format
msgid "Favorites"
msgstr "收藏夹"

#: animationLibPanel.jsx:241
#, qt-format
msgid "All properties"
msgstr "所有属性"

#: animationLibPanel.jsx:245
#, qt-format
msgid "Keyframes only"
msgstr "仅关键帧"

#: animationLibPanel.jsx:257
#, qt-format
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: animationLibPanel.jsx:265
#, qt-format
msgid "Rotation"
msgstr "旋转"

#: animationLibPanel.jsx:273
#, qt-format
msgid "Scale"
msgstr "缩放"

#: animationLibPanel.jsx:281
#, qt-format
msgid "Opacity"
msgstr "透明度"

#: animationLibPanel.jsx:289
#, qt-format
msgid "Masks"
msgstr "蒙版"

#: animationLibPanel.jsx:297
#, qt-format
msgid "Effects"
msgstr "效果"

#: animationLibPanel.jsx:356
#, qt-format
msgid "Offset values"
msgstr "偏移值"

#: animationLibPanel.jsx:358
#, qt-format
msgid "Offset current values."
msgstr "偏移当前值。"

#: animationLibPanel.jsx:361
#, qt-format
msgid "Absolute"
msgstr "绝对值"

#: animationLibPanel.jsx:363
#, qt-format
msgid "Absolute values (replaces current values)."
msgstr "绝对值 (替换当前值)。"

#: animationLibPanel.jsx:369
#, qt-format
msgid "Reverse keyframes"
msgstr "反向关键帧"

#: animationLibPanel.jsx:371
#, qt-format
msgid "Reverses the animation in time."
msgstr "在时间内反向动画。"

#: animationLibPanel.jsx:378
#, qt-format
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: animationLibPanel.jsx:495
#, qt-format
msgid "Edit category name"
msgstr "编辑类别名称"

#: animationLibPanel.jsx:496
#, qt-format
msgid "New Category"
msgstr "新建类别"

#: animationLibPanel.jsx:499
#, qt-format
msgid "Create animation"
msgstr "创建动画"

#: animationLibPanel.jsx:503
#, qt-format
msgid "Bake Expressions"
msgstr "烘焙表达式"

#: animationLibPanel.jsx:512
#, qt-format
msgid "Animation name"
msgstr "动画名称"

#: animationLibPanel.jsx:517
#, qt-format
msgid "OK"
msgstr "好的"

#: animationLibPanel.jsx:519
#, qt-format
msgid "Save animation."
msgstr "保存动画。"

#: animationLibPanel.jsx:541
#, qt-format
msgid "This animation already exists.\n"
"Do you want to overwrite it?"
msgstr "此动画已存在，是否覆盖？"

#: animationLibPanel.jsx:567
#, qt-format
msgid "Animation settings."
msgstr "动画设置。"

#: animationLibPanel.jsx:574
#, qt-format
msgid "Update thumbnail"
msgstr "更新缩略图"

#: animationLibPanel.jsx:576
#, qt-format
msgid "Updates the thumbnail for the selected item."
msgstr "更新选中项目的缩略图。"

#: animationLibPanel.jsx:593
#, qt-format
msgid "Update animation"
msgstr "更新动画"

#: animationLibPanel.jsx:595
#, qt-format
msgid "Updates the current animation."
msgstr "更新当前动画。"

#: animationLibPanel.jsx:631
#, qt-format
msgid "Favorite"
msgstr "收藏"

#: animationLibPanel.jsx:697
#, qt-format
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: animationLibPanel.jsx:698
#, qt-format
msgid "Apply selected animation."
msgstr "应用选中的动画"

#: animationLibPanel.jsx:699
#, qt-format
msgid "[Shift]: More options..."
msgstr "[Shift]︰更多选项..."

#: animationLibPanel.jsx:700
#, qt-format
msgid "Open the folder in the file explorer/finder."
msgstr "在文件管理器/访达中打开文件夹。"

#: animationLibPanel.jsx:701
#, qt-format
msgid "[Alt]: Select the library location."
msgstr "[Alt]: 选择库位置。"

#: animationLibPanel.jsx:702
#, qt-format
msgid "Add selected animation to library or create new category."
msgstr "将选中的动画添加到库或创建新的类别。"

#: animationLibPanel.jsx:703
#, qt-format
msgid "Edit the selected animation or category."
msgstr "编辑选中的动画或类别。"

#: animationLibPanel.jsx:704
#, qt-format
msgid "Remove the selected animation or category from library."
msgstr "从库中删除选中的动画或类别。"

#: animationLibPanel.jsx:739
#, qt-format
msgid "Sorry, the animation library folder can't be found."
msgstr "抱歉，无法找到动画库文件夹。"

#: animationLibPanel.jsx:743
#, qt-format
msgid "Select the folder containing the animation library."
msgstr "选择包含动画库的文件夹。"

#: animationLibPanel.jsx:766
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't save an animation directly in the current category."
msgstr "抱歉，我们不能直接在当前类别中保存动画。"

#: animationLibPanel.jsx:777
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't create a sub-category in the current category."
msgstr "抱歉，我们不能在当前类别中创建子类别。"

#: animationLibPanel.jsx:824
#, qt-format
msgid "Uncategorized"
msgstr "未分类的"

#: animationLibPanel.jsx:855
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the animation \"{#}\"?"
msgstr "您确定要移除动画 \"{#} \"吗？"

#: animationLibPanel.jsx:869
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the category \"{#}\" and all its animations?"
msgstr "您确定要移除类别 \"{#}\" 及其所有动画吗？"

#: animationPanel.jsx:29
#, qt-format
msgid "Select Keyframes"
msgstr "选择关键帧"

#: animationPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Select keyframes."
msgstr "选择关键帧。"

#: animationPanel.jsx:40
#, qt-format
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: animationPanel.jsx:42
#, qt-format
msgid "Select at a precise time."
msgstr "选择一个准确的时间。"

#: animationPanel.jsx:46
#, qt-format
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: animationPanel.jsx:48
#, qt-format
msgid "Select from a given range."
msgstr "从给定的范围中选择。"

#: animationPanel.jsx:59
#, qt-format
msgid "Current time"
msgstr "当前时间"

#. "In time (incoming)"
#: animationPanel.jsx:72
#, qt-format
msgid "time"
msgstr "时间"

#. "Out time (outgoing)"
#: animationPanel.jsx:83
#, qt-format
msgctxt "time"
msgid "Out"
msgstr "出"

#: animationPanel.jsx:117
#, qt-format
msgid "Selected layers"
msgstr "所选图层"

#: animationPanel.jsx:121
#, qt-format
msgid "All layers"
msgstr "所有图层"

#: animationPanel.jsx:132
#, qt-format
msgid "Controllers"
msgstr "控制器"

#: animationPanel.jsx:276
#, qt-format
msgid "Copy animation"
msgstr "拷贝动画"

#: animationPanel.jsx:278
#, qt-format
msgid "Copies selected keyframes.\n\n"
"[Alt]: Cuts the selected keyframes."
msgstr "拷贝选中的关键帧。\n\n"
"[Alt]: 剪切选中的关键帧。"

#: animationPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Paste animation"
msgstr "粘贴动画"

#: animationPanel.jsx:286
#, qt-format
msgid "Paste keyframes.\n\n"
"[Ctrl]: Offset from current values.\n"
"[Alt]: Reverses the keyframes in time."
msgstr "粘贴关键帧。\n\n"
"[Ctrl]：偏移当前值。\n"
"[Alt]：时间反向关键帧。"

#: animationPanel.jsx:313
#, qt-format
msgid "Replace existing keyframes"
msgstr "替换现有的关键帧"

#: animationPanel.jsx:346
#, qt-format
msgid "Interpolator"
msgstr "插值器"

#: animationPanel.jsx:348
#, qt-format
msgid "Control the selected keyframes with advanced but easy-to-use keyframe interpolation driven by an effect."
msgstr "使用由一个效果驱动的高级但易于使用的关键帧插值来控制选中的关键帧。"

#: animationPanel.jsx:366
#, qt-format
msgid "Snap keys"
msgstr "吸附关键帧"

#: animationPanel.jsx:368
#, qt-format
msgid "Snaps selected (or all) keyframes to the closest frames if they're in between."
msgstr "如果选中的（或所有）关键帧在帧与帧之间的话，则吸附到最近的帧。"

#: animationPanel.jsx:373
#, qt-format
msgid "Motion trail"
msgstr "动态轨迹"

#: animationPanel.jsx:375
#, qt-format
msgid "Draws a trail following the selected layers.\n\n"
"[Alt]: Creates a new shape layer for each trail."
msgstr "沿选中的图层绘制轨迹。\n\n"
"[Alt]：为每条轨迹创建一个新的形状图层。"

#: animationPanel.jsx:381
#, qt-format
msgid "IK/FK Switch"
msgstr "IK/FK 开关"

#: animationPanel.jsx:382
#, qt-format
msgid "Switches the selected controller between IK and FK.\n"
"Automatically adds the needed keyframes at current time."
msgstr "在 IK 和 FK 之间切换选中的控制器。\n"
"在当前时间自动添加所需的关键帧。"

#: animationPanel.jsx:388
#, qt-format
msgid "Snap IK"
msgstr "吸附 IK"

#: animationPanel.jsx:389
#, qt-format
msgid "Snaps the IK to the FK values"
msgstr "将 IK 值吸附到 FK 值上"

#: animationPanel.jsx:394
#, qt-format
msgid "Snap FK"
msgstr "吸附 FK"

#: animationPanel.jsx:395
#, qt-format
msgid "Snaps the FK to the IK values"
msgstr "将 FK 值吸附到 IK 值上"

#: animationPanel.jsx:410
#, qt-format
msgid "Tweening"
msgstr "补间"

#: animationPanel.jsx:415
#, qt-format
msgid "Split"
msgstr "拆分"

#: animationPanel.jsx:417
#, qt-format
msgid "Split the selected keyframes into couples of keyframes with the same value."
msgstr "将选中的关键帧拆分成一对等值的关键帧。"

#: animationPanel.jsx:424
#, qt-format
msgid "Duration"
msgstr "时长"

#. "as in video frames/images"
#: animationPanel.jsx:425
#, qt-format
msgctxt "video image"
msgid "Frames"
msgstr "帧"

#: animationPanel.jsx:427
#, qt-format
msgid "Set the duration between two split keys."
msgstr "设定两个分键之间的持续时间。"

#: animationPanel.jsx:433
#, qt-format
msgid "Center"
msgstr "中间"

#: animationPanel.jsx:435
#, qt-format
msgid "Align around the current time."
msgstr "围绕当前时间对齐。"

#: animationPanel.jsx:438
#, qt-format
msgid "After"
msgstr "之后"

#: animationPanel.jsx:440
#, qt-format
msgid "Add the new key after the current one."
msgstr "在当前关键帧之后添加新关键帧。"

#: animationPanel.jsx:443
#, qt-format
msgid "Before"
msgstr "之前"

#: animationPanel.jsx:445
#, qt-format
msgid "Add the new key before the current one."
msgstr "在当前关键帧之前添加新关键帧。"

#: animationPanel.jsx:461
#, qt-format
msgid "Freeze"
msgstr "冻结"

#: animationPanel.jsx:463
#, qt-format
msgid "Freezes the pose; copies the previous keyframe to the current time.\n\n"
"[Alt]: Freezes the next pose (copies the next keyframe to the current time)."
msgstr "冻结姿势；拷贝上一个关键帧到当前时间。\n\n"
"[Alt]: 冻结下一个姿势 (将下一个关键帧拷贝到当前时间)。"

#: animationPanel.jsx:468
#, qt-format
msgid "Animated properties"
msgstr "动态属性"

#: animationPanel.jsx:469
#, qt-format
msgid "Selected properties"
msgstr "选中的属性"

#: animationPanel.jsx:489
#, qt-format
msgid "Sync"
msgstr "同步"

#: animationPanel.jsx:491
#, qt-format
msgid "Synchronize the selected keyframes; moves them to the current time.\n"
"If multiple keyframes are selected for the same property, they're offset to the current time, keeping the animation.\n\n"
"[Alt]: Syncs using the last keyframe instead of the first."
msgstr "同步选中的关键帧；移动它们到当前时间。\n"
"如果同一属性有多个关键帧被选中，它们将被偏移到当前时间，并保留动画。"

#: animationPanel.jsx:502
#, qt-format
msgid "Tweening options"
msgstr "补间选项"

#: animationPanel.jsx:523
#, qt-format
msgid "Temporal interpolation"
msgstr "时间插值"

#: animationPanel.jsx:530
#, qt-format
msgid "Set key options"
msgstr "设定关键帧选项"

#: animationPanel.jsx:537
#, qt-format
msgid "Roving"
msgstr "浮动"

#: animationPanel.jsx:554
#, qt-format
msgid "Linear"
msgstr "线性"

#: animationPanel.jsx:571
#, qt-format
msgid "Ease In"
msgstr "缓进"

#: animationPanel.jsx:588
#, qt-format
msgid "Ease Out"
msgstr "缓出"

#: animationPanel.jsx:605
#, qt-format
msgid "Easy Ease"
msgstr "缓动"

#: animationPanel.jsx:622
#, qt-format
msgid "Continuous"
msgstr "连续"

#: animationPanel.jsx:639
#, qt-format
msgid "Hold"
msgstr "冻结"

#: animationPanel.jsx:653
#, qt-format
msgid "Keyframe options"
msgstr "关键帧选项"

#: animationPanel.jsx:655
#, qt-format
msgid "Add keyframes"
msgstr "添加关键帧"

#: animationPanel.jsx:656
#, qt-format
msgid "Edit selected keyframes"
msgstr "编辑选中的关键帧"

#: animationPanel.jsx:685
#, qt-format
msgid "Ease options"
msgstr "缓动选项"

#: animationPanel.jsx:688
#, qt-format
msgid "Reset preset list"
msgstr "重置预设列表"

#: animationPanel.jsx:690
#, qt-format
msgid "Resets the preset list to the default values."
msgstr "重置预设列表为默认值。"

#: animationPanel.jsx:703
#, qt-format
msgid "Ease presets"
msgstr "缓动预设"

#: animationPanel.jsx:730
#, qt-format
msgid "Add new ease preset"
msgstr "添加新的缓动预设"

#: animationPanel.jsx:755
#, qt-format
msgid "Remove selected ease preset"
msgstr "删除选中的缓动预设"

#: animationPanel.jsx:775
#, qt-format
msgid "Pick ease and velocity from selected key."
msgstr "从选中的关键帧中获取缓动和速度。"

#: animationPanel.jsx:806
#, qt-format
msgid "Apply ease and velocity to selected keyframes."
msgstr "对选中的关键帧应用缓动和变速。"

#: animationPanel.jsx:810
#, qt-format
msgid "Set ease"
msgstr "设定缓动"

#: animationPanel.jsx:839
#, qt-format
msgid "Switches in and out eases."
msgstr "切换缓进缓出。"

#: animationPanel.jsx:885
#, qt-format
msgid "Apply ease to selected keyframes."
msgstr "对选中的关键帧应用缓动。"

#: animationPanel.jsx:915
#, qt-format
msgid "Switches in and out velocities."
msgstr "切换进出速度。"

#: animationPanel.jsx:961
#, qt-format
msgid "Apply velocity to selected keyframes."
msgstr "对选中的关键帧应用变速。"

#: animationPanel.jsx:968
#, qt-format
msgid "Spatial interpolation"
msgstr "空间插值"

#: animationPanel.jsx:976
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to linear for selected keyframes."
msgstr "为选中的关键帧设定线性的空间插值。"

#: animationPanel.jsx:983
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to Bézier for selected keyframes."
msgstr "为选中的关键帧设定贝塞尔的空间插值。"

#: animationPanel.jsx:990
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to Bézier Out for selected keyframes."
msgstr "为选中的关键帧设定贝塞尔出的空间插值。"

#: animationPanel.jsx:997
#, qt-format
msgid "Set the spatial interpolation to Bézier In for selected keyframes."
msgstr "为选中的关键帧设定贝塞尔入的空间插值。"

#: animationPanel.jsx:1002
#, qt-format
msgid "Fix"
msgstr "修复"

#: animationPanel.jsx:1004
#, qt-format
msgid "Automatically fix spatial interpolation for selected keyframes."
msgstr "自动修复选中的关键帧的空间插值。"

#: animationPanel.jsx:1016
#, qt-format
msgid "Quickly save, export, import and apply animations from predefined folders."
msgstr "从预设文件夹中快速保存、导入和应用动画。"

#: animationPanel.jsx:1045
#, qt-format
msgid "Sequence"
msgstr "序列"

#: animationPanel.jsx:1047
#, qt-format
msgid "Sequence layers or keyframes.\n\n"
"[Ctrl]: Sequence keyframes instead of layers\n"
"[Alt]: Reverse"
msgstr "序列图层或关键帧。\n\n"
"[Ctrl]: 序列关键帧而不是图层\n"
"[Alt]: 反转"

#: animationPanel.jsx:1070
#, qt-format
msgid "Layers"
msgstr "图层"

#: animationPanel.jsx:1074
#, qt-format
msgid "Keyframes"
msgstr "关键帧"

#: animationPanel.jsx:1085
#, qt-format
msgid "Times"
msgstr "次数"

#: animationPanel.jsx:1089
#, qt-format
msgid "In points"
msgstr "入点"

#: animationPanel.jsx:1093
#, qt-format
msgid "Out points"
msgstr "出点"

#: animationPanel.jsx:1104
#, qt-format
msgid "Ease - Sigmoid (logistic)"
msgstr "缓动 - S 型（逻辑回归）"

#: animationPanel.jsx:1108
#, qt-format
msgid "Natural - Bell (gaussian)"
msgstr "自然 - 钟形（高斯）"

#: animationPanel.jsx:1112
#, qt-format
msgid "Ease In (logarithmic)"
msgstr "缓进（对数）"

#: animationPanel.jsx:1116
#, qt-format
msgid "Ease Out (exponential)"
msgstr "缓出（指数）"

#. "a rate used in an interpolation, how fast/slow is the interpolation"
#: animationPanel.jsx:1138
#, qt-format
msgctxt "interpolation"
msgid "Rate"
msgstr "比率"

#: animationPanel.jsx:1264
#, qt-format
msgid "Non-linear animation"
msgstr "非线性动画"

#: animationPanel.jsx:1266
#, qt-format
msgid "Edit animations together."
msgstr "合并编辑动画。"

#: animationPanel.jsx:1276
#, qt-format
msgid "Add new clip"
msgstr "添加新剪辑"

#: animationPanel.jsx:1278
#, qt-format
msgid "Create a new clip from the original comp and adds it to the 'NLA.Edit' comp."
msgstr "从原始合成创建一个新片段并将其添加到 'NLA.Edit' 合成。"

#. "i.e. traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1285
#, qt-format
msgid "Cel animation..."
msgstr "逐帧动画..."

#: animationPanel.jsx:1287
#, qt-format
msgid "Tools to help traditionnal animation using After Effects' paint effect with the brush tool."
msgstr "这个工具是用来帮助传统动画使用 After Effect 的绘画效果和笔刷工具。"

#. "i.e. traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1293
#, qt-format
msgid "Cel animation"
msgstr "逐帧动画"

#. "a (transparent) layer/celluloid in a traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1300
#, qt-format
msgid "New Cel."
msgstr "新建逐帧"

#. "Cel. is a (transparent) layer/celluloid in a traditional animation"
#: animationPanel.jsx:1302
#, qt-format
msgid "Create a new animation cel.\n\n"
"[Alt]: Creates on the selected layer instead of adding a new layer."
msgstr "创建一个新的逐帧动画。\n\n"
"[Alt]: 在选中的图层上创建而不是新建一个图层。"

#: animationPanel.jsx:1313
#, qt-format
msgid "Onion skin"
msgstr "洋葱皮"

#: animationPanel.jsx:1315
#, qt-format
msgid "Shows the previous and next frames with a reduced opacity."
msgstr "显示降低透明度的前后两帧"

#: animationPanel.jsx:1357
#, qt-format
msgctxt "time"
msgid "In"
msgstr "入"

#: animationPanel.jsx:1411
#, qt-format
msgid "Go to the previous frame"
msgstr "转到上一帧"

#. "animation exposure (the duration of each frame)"
#: animationPanel.jsx:1421
#, qt-format
msgctxt "animation"
msgid "Exposure:"
msgstr "曝光："

#: animationPanel.jsx:1424
#, qt-format
msgid "Changes the exposure of the animation (the frames per second)."
msgstr "更改动画的曝光量（帧每秒）。"

#: animationPanel.jsx:1432
#, qt-format
msgid "Go to the next frame."
msgstr "转到下一帧。"

#: animation.jsx:989
#, qt-format
msgid "Set velocity"
msgstr "设定速度"

#: animation.jsx:1087
#, qt-format
msgid "Tween"
msgstr "补间"

#: animation.jsx:1320
#, qt-format
msgid "Celluloid"
msgstr "赛璐珞"

#: animation.jsx:1799
#, qt-format
msgid "X-Sheet"
msgstr "曝光表"

#. "weight as the multiplicator of a value, a % or a ratio."
#: automation.jsx:200
#, qt-format
msgid "Weight"
msgstr "权重"

#: automation.jsx:360
#, qt-format
msgid "Looper"
msgstr "循环器"

#: automation.jsx:412
#, qt-format
msgid "Paste expression"
msgstr "粘贴表达式"

#: automation.jsx:437
#, qt-format
msgid "Remove expressions"
msgstr "移除表达式"

#: automation.jsx:460
#, qt-format
msgid "Toggle expressions"
msgstr "更新表达式"

#: automation.jsx:491
#, qt-format
msgid "Bake expressions"
msgstr "烘焙表达式"

#: automation.jsx:532
#, qt-format
msgid "Bake composition"
msgstr "烘焙合成"

#: automation.jsx:564
#, qt-format
msgid "Effector"
msgstr "效果器"

#: automation.jsx:854
#, qt-format
msgid "Effector map"
msgstr "效果器映射"

#. "contraction of Keyframe cLEANER. Fee free to find something funny in your language. i.e. ES: Climpiador, FR: Clétoyeur"
#: automation.jsx:965
#, qt-format
msgid "Kleaner"
msgstr "Kleaner"

#. "contraction of "Swing" and "Blink". Feel free to find something fun in your language!"
#: automation.jsx:1789
#, qt-format
msgid "Swink"
msgstr "摇闪"

#: automation.jsx:1988
#, qt-format
msgid "Wiggle"
msgstr "摆动"

#: automation.jsx:2288
#, qt-format
msgid "Random motion"
msgstr "随机运动"

#: automation.jsx:2308
#, qt-format
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: automation.jsx:2419
#, qt-format
msgid "Wheel"
msgstr "轮子"

#: automation.jsx:2495
#, qt-format
msgid "Move away"
msgstr "移出"

#: automation.jsx:2521
#, qt-format
msgid "Adds a control effect to move the selected layers away from their parents."
msgstr "添加一个控制效果来将选中的图层从它们的父层移开。"

#: automation.jsx:2544
#, qt-format
msgid "Randomize"
msgstr "随机化"

#: automation.jsx:2935
#, qt-format
msgid "Motion trails"
msgstr "动态轨迹"

#: automation.jsx:3181
#, qt-format
msgid "Time remap"
msgstr "时间重映射"

#: automation.jsx:3227
#, qt-format
msgid "Paint Rig"
msgstr "绘画绑定"

#: automation.jsx:3463
#, qt-format
msgid "Walk/Run cycle"
msgstr "行走/跑步周期"

#: bone.jsx:46
#, qt-format
msgid "Arm"
msgstr "手臂"

#: bone.jsx:227
#, qt-format
msgid "Limb"
msgstr "肢体"

#: bone.jsx:283
#, qt-format
msgid "Leg"
msgstr "腿部"

#: bone.jsx:323
#, qt-format
msgid "Spine"
msgstr "脊柱"

#: bone.jsx:357
#, qt-format
msgid "Tail"
msgstr "尾巴"

#: bone.jsx:391
#, qt-format
msgid "Hair"
msgstr "头发"

#: bone.jsx:433
#, qt-format
msgid "Wing"
msgstr "翅膀"

#: bone.jsx:503
#, qt-format
msgid "Fin"
msgstr "鳍"

#: bone.jsx:766
#, qt-format
msgid "Bake armature data"
msgstr "Bake armature data"

#: bone.jsx:770
#, qt-format
msgid "Baking armature data..."
msgstr ""

#: bone.jsx:777
#, qt-format
msgid "Baking armature data: %1"
msgstr ""

#: bone.jsx:818
#, qt-format
msgid "Bake bones"
msgstr "烘焙骨骼"

#: bone.jsx:823
#, qt-format
msgid "Resetting bone transform..."
msgstr "正在重置骨骼变换..."

#: bone.jsx:882
#, qt-format
msgid "Baking bone: %1"
msgstr "骨骼烘焙中： %1"

#: bone.jsx:1020
#, qt-format
msgid "Link art"
msgstr "链接美术"

#: bone.jsx:1029
#, qt-format
msgid "Trying to parent layer '%1'"
msgstr "尝试父级图层 '%1'"

#: camera.jsx:35
#, qt-format
msgid "Framing guides"
msgstr "帧参考线"

#: camera.jsx:65
#, qt-format
msgid "Scale Z-Link"
msgstr "缩放 Z-链接"

#: camera.jsx:152
#, qt-format
msgid "Camera Rig"
msgstr "摄像机绑定"

#: camera.jsx:166
#, qt-format
msgid "Camera"
msgstr "摄像机"

#: camera.jsx:167
#, qt-format
msgid "Target"
msgstr "目标"

#. "Short for 'Camera'"
#: camera.jsx:175
#, qt-format
msgid "Cam"
msgstr "摄像机"

#: camera.jsx:806
#, qt-format
msgid "2D Camera"
msgstr "2D 相机"

#: camera.jsx:1403
#, qt-format
msgid "Camera influence"
msgstr "摄像机影响"

#: constraint.jsx:37
#, qt-format
msgid "List"
msgstr "列表"

#: constraint.jsx:59
#, qt-format
msgid "Add list"
msgstr "添加列表"

#: constraint.jsx:181
#, qt-format
msgid "Split values"
msgstr "拆分值"

#: constraint.jsx:357
#, qt-format
msgid "Lock properties"
msgstr "锁定属性"

#: constraint.jsx:374
#, qt-format
msgid "Add zero"
msgstr "添加 0"

#: constraint.jsx:434
#, qt-format
msgid "Move anchor points"
msgstr "移动锚点"

#: constraint.jsx:492
#, qt-format
msgid "Reset transformation"
msgstr "重置变换"

#: constraint.jsx:552
#, qt-format
msgid "Align layers"
msgstr "对齐图层"

#: constraint.jsx:584
#, qt-format
msgid "Expose transform"
msgstr "曝光变换"

#: constraint.jsx:1071
#, qt-format
msgid "Key Morph"
msgstr "关键帧渐变"

#: constraint.jsx:1299
#, qt-format
msgid "IK"
msgstr "IK"

#: constraint.jsx:2673
#, qt-format
msgid "Tip angle"
msgstr "尖端角度"

#: constraint.jsx:2720
#, qt-format
msgid "Bézier IK"
msgstr "贝塞尔 IK"

#: constraint.jsx:3118
#, qt-format
msgid "Bézier FK"
msgstr "贝塞尔 FK"

#: constraint.jsx:3142
#, qt-format
msgid "Auto-curve"
msgstr "自动曲线"

#: constraint.jsx:3188
#, qt-format
msgid "FK"
msgstr "FK"

#: constraint.jsx:3392
#, qt-format
msgid "Auto-parent"
msgstr "自动父级"

#: constraint.jsx:3409
#, qt-format
msgid "Parent constraint"
msgstr "父约束"

#: constraint.jsx:3562
#, qt-format
msgid "Locator"
msgstr "定位器"

#: constraint.jsx:3590
#, qt-format
msgid "Extract locators"
msgstr "提取定位器"

#: constraint.jsx:3746
#, qt-format
msgid "Parent across comps"
msgstr "跨合成父级"

#: constraint.jsx:3863
#, qt-format
msgid "Position constraint"
msgstr "位置约束"

#: constraint.jsx:3916
#, qt-format
msgid "Orientation constraint"
msgstr "朝向约束"

#: constraint.jsx:3980
#, qt-format
msgid "Path constraint"
msgstr "路径约束"

#: constraint.jsx:4063
#, qt-format
msgid "Add Pins"
msgstr "添加控点"

#: constraint.jsx:4176
#, qt-format
msgid "Remove 'thisComp'"
msgstr "移除 'thisComp'"

#: constraint.jsx:4190
#, qt-format
msgid "Use 'thisComp'"
msgstr "使用 'thisComp'"

#: constraint.jsx:4313
#, qt-format
msgid "Connector"
msgstr "连接器"

#: constraint.jsx:4677
#, qt-format
msgid "Audio connector"
msgstr "音频连接器"

#: constraint.jsx:4684
#, qt-format
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: constraint.jsx:4702
#, qt-format
msgid "Audio spectrum"
msgstr "音频频谱"

#: constraint.jsx:4721
#, qt-format
msgid "Audio Effector"
msgstr "音频效果器"

#: controller.jsx:99
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "rotation"
msgstr "旋转"

#: controller.jsx:100
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "orientation"
msgstr "朝向"

#: controller.jsx:103
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x position"
msgstr "x 位置"

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:104
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x pos"
msgstr "x 位置"

#. ""h" as in Horizontal"
#: controller.jsx:105
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h position"
msgstr "h 位置"

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:106
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h pos"
msgstr "h 位置"

#: controller.jsx:107
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "horizontal position"
msgstr "水平位置"

#: controller.jsx:108
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "horizontal"
msgstr "横向"

#: controller.jsx:109
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x location"
msgstr "x 定位"

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:110
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "x loc"
msgstr "x 位置"

#. ""h" as in Horizontal"
#: controller.jsx:111
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h location"
msgstr "h 定位"

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:112
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "h loc"
msgstr "h 位置"

#: controller.jsx:113
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "horizontal location"
msgstr "横向定位"

#: controller.jsx:116
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y position"
msgstr "y 位置"

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:117
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y pos"
msgstr "y 位置"

#. ""v" as in Vertical"
#: controller.jsx:118
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v position"
msgstr "v 位置"

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:119
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v pos"
msgstr "v 位置"

#: controller.jsx:120
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertical position"
msgstr "垂直位置"

#: controller.jsx:121
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertical"
msgstr "纵向"

#: controller.jsx:122
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y location"
msgstr "y 定位"

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:123
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "y loc"
msgstr "y 定位"

#. ""v" as in Vertical"
#: controller.jsx:124
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v location"
msgstr "v 定位"

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:125
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "v loc"
msgstr "v 定位"

#: controller.jsx:126
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertical location"
msgstr "纵向定位"

#: controller.jsx:129
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "position"
msgstr "位置"

#: controller.jsx:130
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "location"
msgstr "定位"

#. ""pos" as in Position"
#: controller.jsx:131
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "pos"
msgstr "位置"

#. ""loc" as in Location"
#: controller.jsx:132
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "loc"
msgstr "定位"

#: controller.jsx:135
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "transform"
msgstr "变换"

#. "short for Position Rotation Scale"
#: controller.jsx:136
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "prs"
msgstr "prs（位置缩放旋转）"

#: controller.jsx:139
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "slider"
msgstr "滑块"

#: controller.jsx:142
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "2d slider"
msgstr "2D 滑块"

#: controller.jsx:143
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "joystick"
msgstr "摇杆"

#: controller.jsx:146
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "angle"
msgstr "角度"

#: controller.jsx:149
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "camera"
msgstr "摄像机"

#. "short for Camera"
#: controller.jsx:150
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "cam"
msgstr "摄像机"

#: controller.jsx:153
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "head"
msgstr "头部"

#: controller.jsx:154
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "skull"
msgstr "骷髅"

#: controller.jsx:157
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hand"
msgstr "手部"

#: controller.jsx:158
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "carpus"
msgstr "腕关节"

#: controller.jsx:161
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "foot"
msgstr "足部"

#: controller.jsx:162
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "tarsus"
msgstr "踝关节"

#: controller.jsx:165
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "claws"
msgstr "爪子"

#: controller.jsx:166
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "claw"
msgstr "爪"

#: controller.jsx:169
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hoof"
msgstr "蹄子"

#: controller.jsx:172
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eye"
msgstr "眼睛"

#: controller.jsx:175
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eyes"
msgstr "眼睛"

#: controller.jsx:178
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "face"
msgstr "面"

#: controller.jsx:181
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "square"
msgstr "正方形"

#: controller.jsx:184
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hips"
msgstr "臀部"

#: controller.jsx:185
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hip"
msgstr "臀部"

#: controller.jsx:188
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "body"
msgstr "身体"

#: controller.jsx:191
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "shoulders"
msgstr "肩膀"

#: controller.jsx:192
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "neck"
msgstr "颈部"

#: controller.jsx:195
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "tail"
msgstr "尾巴"

#: controller.jsx:198
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "penis"
msgstr "阴茎"

#: controller.jsx:201
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vulva"
msgstr "外阴"

#: controller.jsx:204
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "walk cycle"
msgstr "步行周期"

#: controller.jsx:205
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "run cycle"
msgstr "跑步周期"

#: controller.jsx:206
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "animation cycle"
msgstr "动画周期"

#: controller.jsx:207
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "cycle"
msgstr "周期"

#: controller.jsx:210
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "blender"
msgstr "混合器"

#: controller.jsx:211
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "animation blender"
msgstr "动画混合器"

#: controller.jsx:214
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "null"
msgstr "空"

#: controller.jsx:215
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "empty"
msgstr "空"

#: controller.jsx:218
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "connector"
msgstr "连接器"

#: controller.jsx:219
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "connection"
msgstr "连接"

#: controller.jsx:220
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "connect"
msgstr "连接"

#. "short for "Expose Trasnform""
#: controller.jsx:223
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "etm"
msgstr "曝光转换"

#: controller.jsx:224
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "expose transform"
msgstr "曝光变换"

#: controller.jsx:227
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "ear"
msgstr "耳朵"

#: controller.jsx:230
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hair"
msgstr "头发"

#: controller.jsx:231
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "strand"
msgstr "缕"

#: controller.jsx:232
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "hair strand"
msgstr "发丝"

#: controller.jsx:235
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "mouth"
msgstr "嘴巴"

#: controller.jsx:238
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "nose"
msgstr "鼻子"

#: controller.jsx:241
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "brow"
msgstr "眉毛"

#: controller.jsx:242
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eyebrow"
msgstr "眉毛"

#: controller.jsx:243
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "eye brow"
msgstr "眼眉"

#: controller.jsx:246
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "poney tail"
msgstr "马尾"

#: controller.jsx:247
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "poneytail"
msgstr "马尾"

#: controller.jsx:250
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "pincer"
msgstr "钳子"

#: controller.jsx:253
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "wing"
msgstr "翅膀"

#: controller.jsx:256
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "fin"
msgstr "鳍"

#: controller.jsx:257
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "fishbone"
msgstr "鱼骨"

#: controller.jsx:258
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "fish bone"
msgstr "鱼骨"

#: controller.jsx:261
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "audio"
msgstr "音频"

#: controller.jsx:262
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "sound"
msgstr "声音"

#: controller.jsx:265
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "vertebrae"
msgstr "脊椎"

#: controller.jsx:266
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "spine"
msgstr "脊柱"

#: controller.jsx:269
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "torso"
msgstr "躯干"

#: controller.jsx:270
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "lungs"
msgstr "肺部"

#: controller.jsx:271
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "chest"
msgstr "胸部"

#: controller.jsx:272
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "ribs"
msgstr "肋骨"

#: controller.jsx:273
#, qt-format
msgctxt "controller_shape"
msgid "rib"
msgstr "肋骨"

#: controller.jsx:359
#, qt-format
msgid "Create controller"
msgstr "创建控制器"

#: controller.jsx:699
#, qt-format
msgid "Slider"
msgstr "滑块"

#: controller.jsx:732
#, qt-format
msgid "Controller"
msgstr "控制器"

#: controller.jsx:818
#, qt-format
msgid "Hand"
msgstr "手部"

#: controller.jsx:824
#, qt-format
msgid "X Position"
msgstr "X 位置"

#: controller.jsx:827
#, qt-format
msgid "Y Position"
msgstr "Y 位置"

#: controller.jsx:833
#, qt-format
msgid "Transform"
msgstr "变换"

#: controller.jsx:836
#, qt-format
msgid "Eye"
msgstr "眼睛"

#: controller.jsx:845
#, qt-format
msgid "Head"
msgstr "头部"

#: controller.jsx:848
#, qt-format
msgid "Hips"
msgstr "臀部"

#: controller.jsx:851
#, qt-format
msgid "Body"
msgstr "身体"

#: controller.jsx:854
#, qt-format
msgid "Shoulders"
msgstr "肩膀"

#: controller.jsx:860
#, qt-format
msgid "Foot"
msgstr "足部"

#: controller.jsx:863
#, qt-format
msgid "Ear"
msgstr "耳朵"

#: controller.jsx:869
#, qt-format
msgid "Mouth"
msgstr "嘴巴"

#: controller.jsx:872
#, qt-format
msgid "Nose"
msgstr "鼻子"

#: controller.jsx:875
#, qt-format
msgid "Eyebrow"
msgstr "眉毛"

#: controller.jsx:881
#, qt-format
msgid "Claws"
msgstr "爪子"

#: controller.jsx:884
#, qt-format
msgid "Hoof"
msgstr "蹄子"

#: controller.jsx:887
#, qt-format
msgid "Pincer"
msgstr "钳子"

#: controller.jsx:896
#, qt-format
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: controller.jsx:899
#, qt-format
msgid "Torso"
msgstr "躯干"

#: controller.jsx:902
#, qt-format
msgid "Vertebrae"
msgstr "脊椎"

#: controller.jsx:905
#, qt-format
msgctxt "Easter egg ;)"
msgid "Penis"
msgstr "阴茎"

#: controller.jsx:908
#, qt-format
msgctxt "Easter egg ;)"
msgid "Vulva"
msgstr "外阴"

#: controller.jsx:911
#, qt-format
msgid "Animation Cycles"
msgstr "动画周期"

#: controller.jsx:914
#, qt-format
msgid "Animation Blender"
msgstr "动画混合器"

#: controller.jsx:920
#, qt-format
msgid "Expose Transform"
msgstr "曝光变换"

#: controller.jsx:1036
#, qt-format
msgid "Bake controllers"
msgstr "烘焙控制器"

#: controller.jsx:1124
#, qt-format
msgid "Extract controllers"
msgstr "提取控制器"

#: controller.jsx:1183
#, qt-format
msgid "No new controller was found to extract.\n"
"Do you want to extract all controllers from this pre-composition anyway?"
msgstr "没有找到新的控制器来提取。\n"
"你仍然想要从这个预合成中提取所有的控制器吗？"

#: controller.jsx:1185
#, qt-format
msgid "Nothing new!"
msgstr "没有新内容！"

#: controller.jsx:1637
#, qt-format
msgid "Tag as ctrls"
msgstr "标记为控制"

#: layer.jsx:176
#, qt-format
msgid "Left"
msgstr "左"

#: layer.jsx:177
#, qt-format
msgid "Right"
msgstr "右"

#: layer.jsx:207
#, qt-format
msgid "Front"
msgstr "正面"

#: layer.jsx:208
#, qt-format
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: layer.jsx:209
#, qt-format
msgid "Middle"
msgstr "中间"

#: layer.jsx:210
#, qt-format
msgid "Under"
msgstr "底下"

#: layer.jsx:211
#, qt-format
msgid "Above"
msgstr "以上"

#: layer.jsx:408
#, qt-format
msgid "Toggle edit mode"
msgstr "切换编辑模式"

#. "Short for Left, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:677
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "L"
msgstr "左"

#. "Short for Right, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:678
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "R"
msgstr "右"

#. "Short for Front, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:692
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Fr"
msgstr "前"

#. "Short for Back, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:693
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Bk"
msgstr "后"

#. "Short for Tail, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:694
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Tl"
msgstr "尾"

#. "Short for Middle, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:695
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Md"
msgstr "中"

#. "Short for Above, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:696
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Ab"
msgstr "之上"

#. "Short for Under, must be short enough to be used as a tag in layer names"
#: layer.jsx:697
#, qt-format
msgctxt "layer name"
msgid "Un"
msgstr "之下"

#: layer.jsx:758
#, qt-format
msgid "Bone"
msgstr "骨骼"

#: layer.jsx:759
#, qt-format
msgid "Pin"
msgstr "控点"

#: layer.jsx:760
#, qt-format
msgid "Zero"
msgstr "零"

#: oco_extension.jsx:9
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "clavicle"
msgstr "锁骨"

#: oco_extension.jsx:10
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "shoulder"
msgstr "肩膀"

#: oco_extension.jsx:11
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "shoulder blade"
msgstr "肩胛"

#: oco_extension.jsx:12
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "scapula"
msgstr "肩胛"

#: oco_extension.jsx:15
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "humerus"
msgstr "肱骨"

#: oco_extension.jsx:16
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "arm"
msgstr "手臂"

#. "the bone in the forearm, next to the ulna"
#: oco_extension.jsx:19
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "radius"
msgstr "半径"

#: oco_extension.jsx:20
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "ulna"
msgstr "尺骨"

#: oco_extension.jsx:21
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "forearm"
msgstr "前臂"

#: oco_extension.jsx:28
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "finger"
msgstr "手指"

#: oco_extension.jsx:29
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "fingers"
msgstr "手指"

#: oco_extension.jsx:35
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "heel"
msgstr "脚跟"

#: oco_extension.jsx:38
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "femur"
msgstr "股骨"

#: oco_extension.jsx:39
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "thigh"
msgstr "大腿"

#: oco_extension.jsx:40
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "leg"
msgstr "腿部"

#: oco_extension.jsx:43
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "tibia"
msgstr "胫骨"

#: oco_extension.jsx:44
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "shin"
msgstr "胫"

#: oco_extension.jsx:45
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "calf"
msgstr "腿肚"

#: oco_extension.jsx:46
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "fibula"
msgstr "腓骨"

#: oco_extension.jsx:53
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "toe"
msgstr "脚趾"

#: oco_extension.jsx:54
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "toes"
msgstr "脚趾"

#: oco_extension.jsx:90
#, qt-format
msgctxt "anatomy"
msgid "feather"
msgstr "羽化"

#. "OCO Means "Open Cut-Out" format, but let's keep OCO in all languages, as ".oco" is the corresponding file extension."
#: oco_extension.jsx:303
#, qt-format
msgid "Building OCO character:"
msgstr "构建 OCO 角色:"

#: oco_extension.jsx:317
#, qt-format
msgid "Sorting bones..."
msgstr "骨骼整理中..."

#: pin.jsx:38
#, qt-format
msgctxt "duik"
msgid "Tangent"
msgstr "正切"

#: pin.jsx:391
#, qt-format
msgid "Lock tangents"
msgstr "锁定切线"

#: rig.jsx:47
#, qt-format
msgid "Some layers are 3D layers, that's a problem..."
msgstr "某些图层是 3D 图层，这是个问题..."

#: rig.jsx:48
#, qt-format
msgid "This can't be rigged, sorry."
msgstr "抱歉，这个无法绑定。"

#: rig.jsx:53
#, qt-format
msgid "Auto-rig"
msgstr "自动绑定"

#: rig.jsx:58
#, qt-format
msgid "Sorting layers..."
msgstr "图层排序中..."

#. "The name of a controller which controls all other controllers."
#: rig.jsx:164
#, qt-format
msgid "Root"
msgstr "返回首页"

#: rig.jsx:457
#, qt-format
msgid "Shoulders & neck"
msgstr "肩膀和颈部"

#: rig.jsx:918
#, qt-format
msgid "Heel"
msgstr "脚跟"

#: rig.jsx:1190
#, qt-format
msgid "Shoulder"
msgstr "肩膀"

#: rig.jsx:1515
#, qt-format
msgid "Front leg"
msgstr "前腿"

#: rig.jsx:1857
#, qt-format
msgid "Creating controllers"
msgstr "控制器创建中"

#: rig.jsx:1863
#, qt-format
msgid "Parenting..."
msgstr "父级中..."

#: rig.jsx:1987
#, qt-format
msgid "Fish spine"
msgstr "鱼脊"

#: rig.jsx:2279
#, qt-format
msgid "Rigging..."
msgstr "绑定中..."

#: rig.jsx:2690
#, qt-format
msgid "Custom bones"
msgstr "自定义骨骼"

#: tools.jsx:39
#, qt-format
msgid "Crop precompositions"
msgstr "裁切预合成"

#: tools.jsx:152
#, qt-format
msgid "Edit expression"
msgstr "编辑表达式"

#: automationPanel.jsx:5
#, qt-format
msgid "A higher factor → a higher precision.\n\n"
"• Smart mode: lower the factor to keep keyframes only for extreme values. Increasing the factor helps to get a more precise curve with inflexion keyframes.\n\n"
"• Precise mode: A factor higher than 1.0 increases the precision to sub-frame sampling (2 → two samples per frame).\n"
"A factor lower than 1.0 decreases the precision so that less frames are sampled (0.5 → half of the frames are sampled).\n"
"Decrease the precision to make the process faster, increase it if you need a more precise motion-blur, for example."
msgstr "一个较高的因数 → 较高的精度。\n\n"
"• 智能模式：较低的因数仅为极值保留关键帧。 提高因数有助于获得更精确的曲线和不灵活的关键帧。\n\n"
"• 精确模式：大于 1.0 的因数会提高子帧采样的精度（2 → 每帧 2 个采样）。\n"
"小于 1.0 的因数会降低精度，因此采样的帧数较少（0.5 -> 采样帧数的一半)。\n"
"降低精度以加快处理速度，如果你需要更精确的动态模糊，请提高它。"

#: automationPanel.jsx:24
#, qt-format
msgid "Automation and expressions"
msgstr "自动化与表达式"

#: automationPanel.jsx:35
#, qt-format
msgid "Separate the dimensions of the selected properties.\n"
"Also works with colors, separated to RGB or HSL."
msgstr "分离所选属性的维度。\n"
"同样适用于颜色，分离成 RGB 或 HSL 。"

#: automationPanel.jsx:42
#, qt-format
msgid "Toggle expressions, or remove them keeping the post-expression value on all selected properties.\n\n"
"[Ctrl]: Remove expressions instead of just disabling.\n"
"[Alt]: Remove expressions but keep the pre-expression value (After Effects default)."
msgstr ""

#: automationPanel.jsx:51
#, qt-format
msgid "Expression tools"
msgstr "表达式工具"

#: automationPanel.jsx:53
#, qt-format
msgid "Various tools to fix and work with expressions"
msgstr "用于修复和使用表达式的各种工具"

#: automationPanel.jsx:76
#, qt-format
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: automationPanel.jsx:78
#, qt-format
msgid "Replace all occurences of %1 by %2."
msgstr "将所有的 %1 替换为 %2。"

#: automationPanel.jsx:86
#, qt-format
msgid "Use"
msgstr "使用"

#: automationPanel.jsx:131
#, qt-format
msgid "Copy expression"
msgstr "拷贝表达式"

#: automationPanel.jsx:133
#, qt-format
msgid "Copy the expression from the selected property."
msgstr "从选中的属性拷贝表达式。"

#: automationPanel.jsx:140
#, qt-format
msgid "Paste the expression in all selected properties."
msgstr "粘贴表达式到所有选中的属性。"

#: automationPanel.jsx:147
#, qt-format
msgid "Use an external editor to edit the selected expression.\n\n"
"[Ctrl]: Reloads the expressions from the external editor."
msgstr "使用外部编辑器编辑选中的表达式。\n\n"
"[Ctrl]: 从外部编辑器中重新加载表达式。"

#: automationPanel.jsx:154
#, qt-format
msgid "Open expressions with..."
msgstr "打开表达式..."

#. ""System" stands for Operating System here."
#: automationPanel.jsx:156
#, qt-format
msgid "Select an application to open the expressions.\n"
"Leave the field empty to use the system default for '.jsxinc' files."
msgstr "选择要打开表达式的应用程序。\n"
"保留空白则对 '.jsxinc' 文件使用系统默认。"

#: automationPanel.jsx:171
#, qt-format
msgid "System default"
msgstr "系统默认"

#: automationPanel.jsx:185
#, qt-format
msgid "Set a random value to the selected properties, keyframes or layers."
msgstr "为选中的属性、关键帧或图层设定一个随机值。"

#: automationPanel.jsx:199
#, qt-format
msgid "Current values"
msgstr "当前值"

#: automationPanel.jsx:201
#, qt-format
msgid "Values of the properties at the current time"
msgstr "当前时间的属性值"

#: automationPanel.jsx:204
#, qt-format
msgid "Layer attributes"
msgstr "图层属性"

#: automationPanel.jsx:206
#, qt-format
msgid "Attributes of the layers."
msgstr "图层的属性。"

#: automationPanel.jsx:211
#, qt-format
msgid "Keyframes (value and time)."
msgstr "关键帧(值和时间)。"

#: automationPanel.jsx:223
#, qt-format
msgid "Natural (gaussian)"
msgstr "自然（高斯）"

#: automationPanel.jsx:225
#, qt-format
msgid "Uses an algorithm with a natural result (using the Gaussian bell-shaped function).\n"
"A few values may be out of range."
msgstr "使用一个具有自然结果的算法（使用高斯钟形状函数）。\n"
"有几个值可能超出范围。"

#: automationPanel.jsx:228
#, qt-format
msgid "Strict"
msgstr "精确"

#: automationPanel.jsx:230
#, qt-format
msgid "Uses strict values."
msgstr "使用精确值。"

#: automationPanel.jsx:277
#, qt-format
msgid "Collapse dimensions"
msgstr "合并维度"

#: automationPanel.jsx:279
#, qt-format
msgid "Controls all dimensions or channels with a single value."
msgstr "以单一值控制所有的尺寸或者通道"

#: automationPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Separate all dimensions or channels to control them individually."
msgstr "将所有维度或通道分开来单独控制它们。"

#: automationPanel.jsx:367
#, qt-format
msgid "Indices"
msgstr "指数"

#: automationPanel.jsx:421
#, qt-format
msgid "Values"
msgstr "值"

#: automationPanel.jsx:443
#, qt-format
msgid "Control all dimensions or channels with a single value."
msgstr "以单个值控制所有的维度或者通道。"

#. "short for Minimum"
#: automationPanel.jsx:472
#, qt-format
msgid "Min"
msgstr "最小"

#. "short for Maximum"
#: automationPanel.jsx:480
#, qt-format
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: automationPanel.jsx:600
#, qt-format
msgid "Replace expressions by keyframes.\n"
"Use a smart algorithm to have as less keyframes as possible, and keep them easy to edit afterwards."
msgstr "用关键帧替换表达式。\n"
"使用智能算法去尽可能少一些关键帧，并使其易于兼容向后编辑。"

#: automationPanel.jsx:611
#, qt-format
msgid "Smart mode"
msgstr "智能模式"

#: automationPanel.jsx:613
#, qt-format
msgid "Use a smarter algorithm which produces less keyframes.\n"
"The result may be easier to edit afterwards but a bit less precise than other modes"
msgstr "使用较聪明的算法生成的关键帧较少。\n"
"结果可能较容易编辑，但比其他模式少了一点精确度。"

#: automationPanel.jsx:616
#, qt-format
msgid "Precise mode"
msgstr "精确模式"

#: automationPanel.jsx:618
#, qt-format
msgid "Add new keyframes for all frames.\n"
"This mode produces more keyframes but the result may be closer to the original animation."
msgstr "为所有帧添加新的关键帧。\n"
"此模式产生更多的关键帧，但结果可能更接近于原始动画。"

#: automationPanel.jsx:625
#, qt-format
msgid "Precision factor"
msgstr "精度因数"

#: automationPanel.jsx:642
#, qt-format
msgid "Replaces all expressions of the composition by keyframes,\n"
"and removes all non-renderable layers.\n\n"
"Uses a smart algorithm to have as less keyframes as possible, and keep them easy to edit afterwards."
msgstr "用关键帧替换合成里所有的表达式，\n"
"并移除所有不可渲染的图层。\n\n"
"使用智能算法去尽可能少一些关键帧，并使其易于兼容向后编辑。"

#: automationPanel.jsx:685
#, qt-format
msgid "Activate the time remapping on the selected layers, adjusts the keyframes and adds a loop effect."
msgstr "激活选中的图层的时间重映射，调整关键帧并添加一个循环效果。"

#: automationPanel.jsx:704
#, qt-format
msgid "Creates a spatial effector to control properties.\n\n"
"Select the properties to control first, then click on this button."
msgstr "创建一个空间效果器来控制属性。\n\n"
"先选择要控制的属性，然后点击此按钮。"

#: automationPanel.jsx:712
#, qt-format
msgid "Control properties using a map (texture) layer."
msgstr "使用映射 (纹理) 图层来控制属性。"

#: automationPanel.jsx:735
#, qt-format
msgid "Add a random but smooth animation to the selected properties."
msgstr "向选中的属性添加一个随机但平滑的动画。"

#: automationPanel.jsx:754
#, qt-format
msgid "Individual controls"
msgstr "独立控件"

#: automationPanel.jsx:756
#, qt-format
msgid "Create one individual control for each property."
msgstr "为每个属性创建一个独立控件。"

#: automationPanel.jsx:759
#, qt-format
msgid "Unified control"
msgstr "统一控件"

#: automationPanel.jsx:761
#, qt-format
msgid "Create a single control for all properties.\n"
"a.k.a. The One Duik To Rule Them All."
msgstr "创建控制所有属性的一个单独控件。\n"
"又称 \"至尊 Duik 统驭所有\"。"

#: automationPanel.jsx:777
#, qt-format
msgid "Add a control effect to randomize (and animate) the selected properties."
msgstr "添加一个控制效果来随机（和动态）选中的属性。"

#: automationPanel.jsx:803
#, qt-format
msgid "Creates a single control for all properties.\n"
"a.k.a. The One Duik To Rule Them All."
msgstr "创建控制所有属性的一个单独控件。\n"
"又称 \"至尊 Duik 统驭所有\"。"

#: automationPanel.jsx:821
#, qt-format
msgid "Swing or blink.\n"
"Alternate between two values, going back and forth,\n"
"with advanced interpolation options."
msgstr "摇摆或闪烁。\n"
"两个值之间来回往复。\n"
"带有高级插值选项。"

#: automationPanel.jsx:825
#, qt-format
msgid "Swing"
msgstr "摇摆"

#: automationPanel.jsx:827
#, qt-format
msgid "Smoothly go back and forth between two values."
msgstr "在两个值之间平滑地往返。"

#: automationPanel.jsx:831
#, qt-format
msgid "Blink"
msgstr "闪烁"

#: automationPanel.jsx:833
#, qt-format
msgid "Switch between two values, without interpolation."
msgstr "在两个值之间切换，不进行插值。"

#: automationPanel.jsx:853
#, qt-format
msgid "Automates the rotation of the selected layers as wheels."
msgstr "将选中的图层的旋转自动作为轮子。"

#: automationPanel.jsx:869
#, qt-format
msgid "Add cycles to the animated properties,\n"
"(with more features than the 'loopOut' and 'loopIn' expressions)."
msgstr "为动态属性添加周期，\n"
"（相比表达式 'loopOut' 和 'loopIn' 有更多特性）。"

#: automationPanel.jsx:886
#, qt-format
msgid "Animate the selected character using a procedural walk or run cycle."
msgstr "使用程序化的行走或跑步周期为选中的角色制作动画。"

#: automationPanel.jsx:904
#, qt-format
msgid "Neck"
msgstr "颈部"

#: automationPanel.jsx:909
#, qt-format
msgid "Right hand"
msgstr "右手"

#: automationPanel.jsx:910
#, qt-format
msgid "Left hand"
msgstr "左手"

#: automationPanel.jsx:911
#, qt-format
msgid "Right foot"
msgstr "右脚"

#: automationPanel.jsx:912
#, qt-format
msgid "Left foot"
msgstr "左脚"

#: automationPanel.jsx:967
#, qt-format
msgid "Rig paint effects and brush strokes to animate them more easily."
msgstr "绑定绘画效果和画笔描边，使其更容易制作动画。"

#: bonesPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Bones"
msgstr "骨骼"

#: bonesPanel.jsx:21
#, qt-format
msgid "Select bones"
msgstr "选择骨骼"

#: bonesPanel.jsx:23
#, qt-format
msgid "Select all bones"
msgstr "选择所有骨骼"

#: bonesPanel.jsx:28
#, qt-format
msgid "Show/hide bones"
msgstr "显示/隐藏骨骼"

#: bonesPanel.jsx:30
#, qt-format
msgid "Show/Hide all the bones.\n\n"
"[Alt]: Only the unselected bones."
msgstr "显示/隐藏所有骨骼。\n\n"
"[Alt]: 仅未选中的骨骼。"

#: bonesPanel.jsx:36
#, qt-format
msgid "Duplicate bones"
msgstr "复制骨骼"

#: bonesPanel.jsx:38
#, qt-format
msgid "Duplicate the selected bones"
msgstr "复制选中的骨骼"

#: bonesPanel.jsx:45
#, qt-format
msgid "Automatically (try to) link the artwork layers to their corresponding bones."
msgstr ""

#: bonesPanel.jsx:46
#, qt-format
msgid "By default, bones and artworks are matched using the layer names."
msgstr "默认情况下，骨头和艺术品使用图层名称匹配。"

#: bonesPanel.jsx:47
#, qt-format
msgid "[Alt]: Use the distance between the layers (using the anchor points of the layers) instead of their names."
msgstr "[Alt]：使用图层之间的距离 (使用图层的锚点) 而不是他们的名称。"

#: bonesPanel.jsx:64
#, qt-format
msgid "Edit mode"
msgstr "编辑模式"

#: bonesPanel.jsx:73
#, qt-format
msgid "Bake bone appearances.\n\n"
"[Alt]: Keep envelops.\n"
"[Ctrl]: Keep deactivated noodles."
msgstr "烘培骨骼外观。\n\n"
"[Alt]：保留包络。\n"
"[Ctrl]：保留停用的弹跳。"

#: bonesPanel.jsx:97
#, qt-format
msgid "Bone settings"
msgstr "骨骼设置"

#: bonesPanel.jsx:99
#, qt-format
msgid "Edit selected bones"
msgstr "编辑选中的骨骼"

#: bonesPanel.jsx:195
#, qt-format
msgid "Current Selection"
msgstr "当前所选"

#: bonesPanel.jsx:197
#, qt-format
msgid "Side"
msgstr "侧边"

#: bonesPanel.jsx:200
#, qt-format
msgid "Location"
msgstr "定位"

#: bonesPanel.jsx:203
#, qt-format
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: bonesPanel.jsx:204
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected layers."
msgstr "设置选中信封的颜色。"

#: bonesPanel.jsx:206
#, qt-format
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: bonesPanel.jsx:211
#, qt-format
msgid "Change the size of the layer."
msgstr "更改图层的大小。"

#: bonesPanel.jsx:220
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the bones."
msgstr "更改骨骼的透明度。"

#: bonesPanel.jsx:224
#, qt-format
msgid "Group name"
msgstr "组名"

#: bonesPanel.jsx:227
#, qt-format
msgid "Character / Group name"
msgstr "字符/组名"

#: bonesPanel.jsx:228
#, qt-format
msgid "Choose the name of the character."
msgstr "选择角色的名称。"

#: bonesPanel.jsx:232
#, qt-format
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: bonesPanel.jsx:235
#, qt-format
msgid "(Limb) Name"
msgstr "（肢体）名称"

#: bonesPanel.jsx:236
#, qt-format
msgid "Change the name of the limb this layer belongs to"
msgstr "更改此图层所属肢体的名称"

#: bonesPanel.jsx:240
#, qt-format
msgid "Envelop"
msgstr "包络线"

#: bonesPanel.jsx:242
#, qt-format
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: bonesPanel.jsx:243
#, qt-format
msgid "Toggle the envelops of the selected bones"
msgstr "切换选中骨头的包络"

#: bonesPanel.jsx:246
#, qt-format
msgid "Envelop opacity"
msgstr "不透明度"

#: bonesPanel.jsx:251
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the envelop."
msgstr "更改指示物的不透明度。"

#: bonesPanel.jsx:255
#, qt-format
msgid "Envelop color"
msgstr "信封顶部颜色"

#: bonesPanel.jsx:256
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected envelops."
msgstr "设置选中信封的颜色。"

#: bonesPanel.jsx:258
#, qt-format
msgid "Envelop stroke size"
msgstr "笔画笔大小"

#: bonesPanel.jsx:263
#, qt-format
msgid "Change the size of the envelop stroke."
msgstr "更改画面的尺寸。"

#: bonesPanel.jsx:267
#, qt-format
msgid "Envelop stroke color"
msgstr "笔画笔大小"

#: bonesPanel.jsx:268
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected envelops strokes."
msgstr "设置选中信封的颜色。"

#: bonesPanel.jsx:270
#, qt-format
msgid "Noodle"
msgstr "弹跳"

#: bonesPanel.jsx:273
#, qt-format
msgid "Toggle the noodles of the selected bones"
msgstr "切换选中骨骼的弹跳"

#: bonesPanel.jsx:276
#, qt-format
msgid "Noodle color"
msgstr "Noodle 颜色"

#: bonesPanel.jsx:277
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected noodles."
msgstr "设置选中信封的颜色。"

#: bonesPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Pick selected layer"
msgstr "选取选中的图层"

#: bonesPanel.jsx:293
#, qt-format
msgid "Apply changes.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color to each bone."
msgstr "应用更改。\n\n"
"[Alt]: 为每个图层分配随机的颜色。"

#: bonesPanel.jsx:298
#, qt-format
msgid "Edit bones"
msgstr "编辑模式"

#: bonesPanel.jsx:392
#, qt-format
msgid "Character Name"
msgstr "角色名"

#: bonesPanel.jsx:406
#, qt-format
msgid "Add an armature for an arm"
msgstr "为手臂添加一个关节。"

#: bonesPanel.jsx:407
#, qt-format
msgid "[Ctrl]: Auto-parent the selection to the new bones.\n"
"[Alt]: Assign a random color to the new limb."
msgstr "[Ctrl]：将所选项自动父级到新骨骼上。\n"
"[Alt]：为新肢体分配随机的颜色。"

#: bonesPanel.jsx:411
#, qt-format
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: bonesPanel.jsx:420
#, qt-format
msgid "Create arm"
msgstr "创建手臂"

#: bonesPanel.jsx:506
#, qt-format
msgid "Forearm"
msgstr "前臂"

#: bonesPanel.jsx:539
#, qt-format
msgid "Add an armature for a leg"
msgstr "为腿部添加一个关节。"

#: bonesPanel.jsx:553
#, qt-format
msgid "Create leg"
msgstr "创建腿部"

#: bonesPanel.jsx:619
#, qt-format
msgid "Thigh"
msgstr "大腿"

#: bonesPanel.jsx:626
#, qt-format
msgid "Calf"
msgstr "腿肚"

#: bonesPanel.jsx:639
#, qt-format
msgid "Toes"
msgstr "脚趾"

#: bonesPanel.jsx:663
#, qt-format
msgid "Add an armature for a spine (including the hips and head)"
msgstr "为脊柱添加一个关节（包含臀部和头部）"

#: bonesPanel.jsx:677
#, qt-format
msgid "Create spine"
msgstr "创建脊椎"

#: bonesPanel.jsx:763
#, qt-format
msgid "Add an armature for a hair strand."
msgstr "为发丝添加一个关节。"

#: bonesPanel.jsx:777
#, qt-format
msgid "Create hair strand"
msgstr "创建发丝"

#: bonesPanel.jsx:808
#, qt-format
msgid "Hair:"
msgstr "头发:"

#: bonesPanel.jsx:809
#, qt-format
msgid "layers"
msgstr "图层"

#: bonesPanel.jsx:840
#, qt-format
msgid "Create tail"
msgstr "创建尾巴"

#: bonesPanel.jsx:873
#, qt-format
msgid "Tail:"
msgstr "尾巴:"

#: bonesPanel.jsx:892
#, qt-format
msgid "Add an armature for a wing."
msgstr "为翅膀添加一个关节。"

#: bonesPanel.jsx:905
#, qt-format
msgid "Create wing"
msgstr "创建翅膀"

#: bonesPanel.jsx:972
#, qt-format
msgid "Feathers:"
msgstr "羽化："

#: bonesPanel.jsx:993
#, qt-format
msgid "Add an armature for the spine of a fish."
msgstr "为鱼脊添加一个关节。"

#: bonesPanel.jsx:1006
#, qt-format
msgid "Create fish spine"
msgstr "创建鱼脊"

#: bonesPanel.jsx:1045
#, qt-format
msgid "Spine:"
msgstr "脊柱："

#: bonesPanel.jsx:1064
#, qt-format
msgid "Add an armature for a fin."
msgstr "为鳍添加一个关节。"

#: bonesPanel.jsx:1077
#, qt-format
msgid "Create fin"
msgstr "创建鳍"

#: bonesPanel.jsx:1111
#, qt-format
msgid "Fishbones:"
msgstr "鱼骨："

#: bonesPanel.jsx:1129
#, qt-format
msgid "Hominoid"
msgstr "类人动物"

#: bonesPanel.jsx:1131
#, qt-format
msgid "Create limbs for an hominoid (Humans and apes)."
msgstr "为类人（人类和猿类）创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1143
#, qt-format
msgid "Plantigrade"
msgstr "跖行动物"

#: bonesPanel.jsx:1145
#, qt-format
msgid "Create limbs for a plantigrade (primates, bears, rabbits...)."
msgstr "为跖行类（灵长、熊、兔...）创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1158
#, qt-format
msgid "Digitigrade"
msgstr "趾行动物"

#: bonesPanel.jsx:1160
#, qt-format
msgid "Create limbs for a digitigrade (dogs, cats, dinosaurs...)."
msgstr "为趾行类（狗，猫，恐龙...）创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1173
#, qt-format
msgid "Ungulate"
msgstr "蹄行动物"

#: bonesPanel.jsx:1175
#, qt-format
msgid "Create limbs for an ungulate (horses, cattle, giraffes, pigs, deers, camels, hippopotamuses...)."
msgstr "为蹄行类（马，牛，长颈鹿，猪，鹿，骆驼，河马...）创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1188
#, qt-format
msgid "Arthropod"
msgstr "节肢动物"

#: bonesPanel.jsx:1190
#, qt-format
msgid "Create limbs for an arthropod (insects, spiders, scorpions, crabs, shrimps...)"
msgstr "为节肢类（昆虫，蜘蛛，蝎子，螃蟹，虾...）创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1203
#, qt-format
msgid "Bird"
msgstr "鸟类"

#: bonesPanel.jsx:1205
#, qt-format
msgid "Create limbs for a cute flying beast."
msgstr "为可爱的飞禽走兽创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1217
#, qt-format
msgid "Fish"
msgstr "鱼类"

#: bonesPanel.jsx:1219
#, qt-format
msgid "Create limbs for weird swimming beasts."
msgstr "为奇怪的泳兽创建肢体。"

#: bonesPanel.jsx:1230
#, qt-format
msgid "Snake"
msgstr "蛇"

#: bonesPanel.jsx:1278
#, qt-format
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: bonesPanel.jsx:1280
#, qt-format
msgid "Add a custom armature."
msgstr "添加一个自定义关节。"

#: bonesPanel.jsx:1292
#, qt-format
msgid "Create custom armature"
msgstr "创建一个自定义关节"

#: bonesPanel.jsx:1325
#, qt-format
msgid "Number of bones:"
msgstr "骨骼数："

#: bonesPanel.jsx:1339
#, qt-format
msgid "Limb name"
msgstr "肢体名"

#: cameraPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Cameras"
msgstr "摄像机"

#: cameraPanel.jsx:23
#, qt-format
msgid "Add guides in the composition to help the composition of the image.\n"
"Includes thirds, golden ratio, and other standard guides."
msgstr "在合成中添加参考线以帮助图像合成。\n"
"包括标题、黄金比例和其他标准参考线。"

#: cameraPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Adds an inverse constraint of the scale to the depth (Z position) of the 3D layers, so that their visual size doesn't change with their depth.\n"
"Works as a toggle: first click activates the effect, next click removes it from the selected layers."
msgstr "向 3D 图层添加尺寸与深度（Z 位置）的反约束，这样他们的视觉尺寸不会随着其深度而变化。\n"
"作为切换：第一次点击激活效果，再次点击从选中的图层中删除效果。"

#: cameraPanel.jsx:35
#, qt-format
msgid "There's no camera, please create a camera first."
msgstr "没有摄像机，请先创建一个。"

#: cameraPanel.jsx:36
#, qt-format
msgid "Nothing selected. Please select a layer first."
msgstr "未选择任何内容。请先选择一个图层。"

#: cameraPanel.jsx:50
#, qt-format
msgid "Rig the selected camera to make it easier to animate.\n"
"Also includes nice behaviors like handheld camera or shoulder camera..."
msgstr "绑定选中的摄像机使其更容易做动画。\n"
"也包含好的行为，如手持摄像机或肩扛摄像机..."

#: cameraPanel.jsx:54
#, qt-format
msgid "There's no camera, or it's a one-node camera, but a two-node camera is needed.\n"
"Please, change to or create a two-node camera."
msgstr "没有摄像机，或者它是一个单节点摄像机，但需要一个双节点摄像机。\n"
"请更改或创建一个双节点摄像机。"

#: cameraPanel.jsx:62
#, qt-format
msgid "Create a fake camera, working with standard multiplane 2D Layers.\n"
"Parent the layers to the control null objects.\n"
"Duplicate these control nulls if you need more levels.\n"
"This also includes nice behaviors like handheld camera or shoulder camera..."
msgstr "创建一个假的摄像机，使用标准的多平面 2D 图层。\n"
"父级图层到空对象控制器上。\n"
"如果你需要更多的级别，复制这些空对象控制器。\n"
"这也包含好的行为，如手持摄像机或肩扛摄像机..."

#: cmdPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Command line"
msgstr "命令行"

#: compSettingsPanel.jsx:9
#, qt-format
msgid "Adjust other parameters for setting the size."
msgstr "调整其它参数来设定大小。"

#: compSettingsPanel.jsx:14
#, qt-format
msgid "Resize settings"
msgstr "改变设置大小"

#: compSettingsPanel.jsx:135
#, qt-format
msgid "Constraint the dimensions together."
msgstr "将各维度约束在一起。"

#: compSettingsPanel.jsx:143
#, qt-format
msgid "Width"
msgstr "宽度"

#: compSettingsPanel.jsx:175
#, qt-format
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: compSettingsPanel.jsx:207
#, qt-format
msgid "Pixel aspect"
msgstr "像素宽高比"

#: compSettingsPanel.jsx:209
#, qt-format
msgid "Square Pixels"
msgstr "方形像素"

#: compSettingsPanel.jsx:210
#, qt-format
msgid "D1/DV NTSC (0.91)"
msgstr "D1/DV NTSC (0.91)"

#: compSettingsPanel.jsx:211
#, qt-format
msgid "D1/DV NTSC Widescreen (1.21)"
msgstr "D1/DV NTSC 宽屏 (1.21)"

#: compSettingsPanel.jsx:212
#, qt-format
msgid "D1/DV PAL (1.09)"
msgstr "D1/DV PAL (1.09)"

#: compSettingsPanel.jsx:213
#, qt-format
msgid "D1/DV PAL Widescreen (1.46)"
msgstr "D1/DV PAL 宽屏 (1.46)"

#: compSettingsPanel.jsx:214
#, qt-format
msgid "HDV 1080/DVCPRO HD 720 (1.33)"
msgstr "HDV 1080/DVCPRO HD 720 (1.33)"

#: compSettingsPanel.jsx:215
#, qt-format
msgid "DVCPRO HD 1080 (1.5)"
msgstr "DVCPRO HD 1080 (1.5)"

#: compSettingsPanel.jsx:216
#, qt-format
msgid "Anamorphic 2:1 (2)"
msgstr "变形宽幕 2:1 (2)"

#: compSettingsPanel.jsx:219
#, qt-format
msgid "Frame rate"
msgstr "帧率"

#: compSettingsPanel.jsx:240
#, qt-format
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: compSettingsPanel.jsx:242
#, qt-format
msgid "Resolution"
msgstr "分辨率"

#: compSettingsPanel.jsx:244
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Full"
msgstr "完整"

#: compSettingsPanel.jsx:245
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Half"
msgstr "一半"

#: compSettingsPanel.jsx:246
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Third"
msgstr "三分之一"

#: compSettingsPanel.jsx:247
#, qt-format
msgctxt "resolution"
msgid "Quarter"
msgstr "四分之一"

#: compSettingsPanel.jsx:250
#, qt-format
msgid "Preserve resolution"
msgstr "保持分辨率"

#. "for the resolution or the framerate, as in "don't change the resolution or the framerate""
#: compSettingsPanel.jsx:253
#, qt-format
msgid "Preserve"
msgstr "保持"

#: compSettingsPanel.jsx:256
#, qt-format
msgid "Background color"
msgstr "背景颜色"

#: compSettingsPanel.jsx:259
#, qt-format
msgid "Shy layers"
msgstr "害羞图层"

#: compSettingsPanel.jsx:260
#, qt-format
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: compSettingsPanel.jsx:262
#, qt-format
msgid "Rendering"
msgstr "渲染中"

#: compSettingsPanel.jsx:264
#, qt-format
msgid "Proxy"
msgstr "代理"

#: compSettingsPanel.jsx:267
#, qt-format
msgid "Renderer"
msgstr "渲染器"

#: compSettingsPanel.jsx:277
#, qt-format
msgid "Preserve frame rate"
msgstr "保持帧率"

#: compSettingsPanel.jsx:280
#, qt-format
msgid "Frame blending"
msgstr "帧混合"

#: compSettingsPanel.jsx:283
#, qt-format
msgid "Motion blur"
msgstr "动态模糊"

#: compSettingsPanel.jsx:300
#, qt-format
msgid "Shutter angle"
msgstr "快门角度"

#: compSettingsPanel.jsx:332
#, qt-format
msgid "Shutter phase"
msgstr "快门相位"

#: compSettingsPanel.jsx:364
#, qt-format
msgid "Samples"
msgstr "采样"

#: compSettingsPanel.jsx:374
#, qt-format
msgid "Adaptive sample limit"
msgstr "自适应采样限制"

#: compSettingsPanel.jsx:386
#, qt-format
msgid "Update precompositions"
msgstr "更新预合成"

#: compSettingsPanel.jsx:391
#, qt-format
msgid "Comp settings"
msgstr "合成设置"

#: compSettingsPanel.jsx:392
#, qt-format
msgid "Set the current or selected composition(s) settings, also changing the settings of all precompositions."
msgstr "设定当前或选中的合成设置，同时更改所有预合成的设置。"

#: constraintsPanel.jsx:12
#, qt-format
msgid "Links and constraints"
msgstr "链接与约束"

#: constraintsPanel.jsx:47
#, qt-format
msgid "Lock prop."
msgstr "锁定属性"

#: constraintsPanel.jsx:49
#, qt-format
msgid "Lock the value of the selected properties."
msgstr "锁定选中属性的值。"

#: constraintsPanel.jsx:56
#, qt-format
msgid "Zero out the selected layers transformation.\n"
"[Alt]: Reset the transformation of the selected layers to 0.\n"
"[Ctrl] + [Alt]: Also reset the opacity to 100 %."
msgstr "归零所选图层的变换。\n"
"[Alt]: 重置所选图层的变换为0。\n"
"[Ctrl] + [Alt]: 同时将透明度重置为 100%。"

#: constraintsPanel.jsx:78
#, qt-format
msgid "Expose the transformation of layers using a nice controller."
msgstr "使用一个漂亮的控制器暴露图层变换。"

#: constraintsPanel.jsx:85
#, qt-format
msgid "Create locator."
msgstr "创建定位器。"

#: constraintsPanel.jsx:92
#, qt-format
msgid "Extract locators."
msgstr "提取定位器。"

#: constraintsPanel.jsx:98
#, qt-format
msgid "Use expressions"
msgstr "使用表达式"

#: constraintsPanel.jsx:102
#, qt-format
msgid "Use essential properties"
msgstr "使用基本属性"

#: constraintsPanel.jsx:116
#, qt-format
msgid "Measure distance"
msgstr "测量距离"

#: constraintsPanel.jsx:118
#, qt-format
msgid "Measure the distance between two layers."
msgstr "测量两个图层之间的距离。"

#: constraintsPanel.jsx:142
#, qt-format
msgid "Select two layers to measure the distance between them."
msgstr "选择两个图层来测量它们之间的距离。"

#: constraintsPanel.jsx:143
#, qt-format
msgid "The distance is %1 px"
msgstr "距离为 %1 px"

#: constraintsPanel.jsx:156
#, qt-format
msgid "Prop. info"
msgstr "属性信息"

#: constraintsPanel.jsx:158
#, qt-format
msgid "Get property detailed information."
msgstr "获取属性详细信息。"

#: constraintsPanel.jsx:254
#, qt-format
msgid "Get property info"
msgstr "获取属性信息"

#: constraintsPanel.jsx:284
#, qt-format
msgid "Connect slave properties to a master property."
msgstr "将从属性连接到主属性。"

#: constraintsPanel.jsx:305
#, qt-format
msgid "Layer opacities"
msgstr "图层透明度"

#: constraintsPanel.jsx:307
#, qt-format
msgid "Connects the selected layers to the control you've just set, using their opacity properties to switch their visibility."
msgstr "将选中的图层连接到你刚刚设定的控制器上，使用它们的透明度属性来切换它们的可见度。"

#: constraintsPanel.jsx:353
#, qt-format
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: constraintsPanel.jsx:355
#, qt-format
msgid "Connects the selected properties to the control you've just set."
msgstr "将选中的属性连接到你刚刚设定的控制器上。"

#: constraintsPanel.jsx:397
#, qt-format
msgid "Connects the selected keys to the control you've just set."
msgstr "将选中的关键帧连接到你刚刚设置的控制器上。"

#: constraintsPanel.jsx:479
#, qt-format
msgid "2D Slider"
msgstr "2D 滑块"

#: constraintsPanel.jsx:493
#, qt-format
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: constraintsPanel.jsx:572
#, qt-format
msgid "Axis"
msgstr "坐标轴"

#: constraintsPanel.jsx:602
#, qt-format
msgid "Channel"
msgstr "通道"

#: constraintsPanel.jsx:713
#, qt-format
msgid "Choose or create control"
msgstr "选择或创建控件"

#: constraintsPanel.jsx:730
#, qt-format
msgid "Create a slider controller."
msgstr "创建一个滑块控制器。"

#: constraintsPanel.jsx:749
#, qt-format
msgid "Create a 2D slider controller."
msgstr "创建一个 2D 滑块控制器。"

#: constraintsPanel.jsx:768
#, qt-format
msgid "Create an angle controller."
msgstr "创建一个角度控制器。"

#: constraintsPanel.jsx:787
#, qt-format
msgid "Create a controller to measure lengths, angles and other coordinates between layers."
msgstr "创建一个控制器来测量图层之间的长度、角度和其他坐标。"

#: constraintsPanel.jsx:812
#, qt-format
msgid "Layer list"
msgstr "图层列表"

#: constraintsPanel.jsx:814
#, qt-format
msgid "Creates a dropdown control to control the visibility of a list of layers.\n\n"
"First, select the layer where to create the controlling effect, then click the button to get to the next step."
msgstr "创建一个下拉控制器来控制一列图层的可见性。\n\n"
"首先，选择要创建控制器的图层，然后单击按钮进入下一步。"

#: constraintsPanel.jsx:824
#, qt-format
msgid "Nothing selected. Please select some layers first."
msgstr "未选择任何内容。请先选择一些图层。"

#: constraintsPanel.jsx:844
#, qt-format
msgid "Create a spatial effector to control properties.\n\n"
"Select the properties to control first, then click on this button."
msgstr "创建一个空间效果器来控制属性。\n\n"
"先选择要控制的属性，然后点击此按钮。"

#: constraintsPanel.jsx:852
#, qt-format
msgid "Pick texture"
msgstr "选取纹理"

#: constraintsPanel.jsx:854
#, qt-format
msgid "Choose a layer to use as a texture map to control the properties."
msgstr "选择一个图层作为纹理映射来控制属性。"

#: constraintsPanel.jsx:874
#, qt-format
msgid "Pick audio"
msgstr "选取音频"

#: constraintsPanel.jsx:876
#, qt-format
msgid "Controls properties using an audio layer."
msgstr "使用音频图层来控制属性。"

#: constraintsPanel.jsx:895
#, qt-format
msgid "Pick control"
msgstr "选取控件"

#: constraintsPanel.jsx:897
#, qt-format
msgid "Uses the selected property, layer or already existing control."
msgstr "使用选中的属性、图层或已存在的控件。"

#: constraintsPanel.jsx:909
#, qt-format
msgid "Connecting"
msgstr "连接中"

#: constraintsPanel.jsx:911
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property"
msgid "Property"
msgstr "属性"

#. "A type (A Kind) of property"
#: constraintsPanel.jsx:912
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property"
msgid "Type"
msgstr "类型"

#. "For the value of a property"
#: constraintsPanel.jsx:914
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property Value"
msgid "Minimum"
msgstr "最小"

#. "For the value of a property"
#: constraintsPanel.jsx:915
#, qt-format
msgctxt "After Effects Property Value"
msgid "Maximum"
msgstr "最大"

#: constraintsPanel.jsx:920
#, qt-format
msgid "Value"
msgstr "值"

#: constraintsPanel.jsx:921
#, qt-format
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: constraintsPanel.jsx:922
#, qt-format
msgid "Velocity"
msgstr "速度"

#: constraintsPanel.jsx:1000
#, qt-format
msgid "Select the child properties or layers,\n"
"and connect them."
msgstr "选择子属性或图层，\n"
"并连接它们。"

#: constraintsPanel.jsx:1047
#, qt-format
msgid "Connecting dropdown menu to layers:\n\n"
"Select the child layers then connect."
msgstr "连接下拉菜单到图层：\n\n"
"选择子图层然后连接。"

#: constraintsPanel.jsx:1053
#, qt-format
msgid "Connect layer opacities"
msgstr "连接图层透明度"

#: constraintsPanel.jsx:1055
#, qt-format
msgid "Connect the selected layers to the control you've just set, using their opacity properties to switch their visibility."
msgstr "将选中的图层连接到你刚刚设定的控制器上，使用它们的透明度属性来切换它们的可见度。"

#: constraintsPanel.jsx:1104
#, qt-format
msgid "Morph selected properties between arbitrary keyframes."
msgstr "在任意的关键帧之间对选中的属性进行渐变。"

#: constraintsPanel.jsx:1112
#, qt-format
msgid "Add pin layers to control spatial properties and Bézier paths.\n"
"[Alt]: Also create tangents for Bézier path properties."
msgstr "添加图钉图层来控制空间属性和贝塞尔路径。\n"
"[Alt]：不要为贝塞尔路径属性创建切线手柄。"

#: constraintsPanel.jsx:1198
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the pins."
msgstr "更改骨骼的透明度。"

#: constraintsPanel.jsx:1221
#, qt-format
msgid "Change the name of the limb this layer belongs to."
msgstr "更改此图层所属肢体的名称。"

#: constraintsPanel.jsx:1246
#, qt-format
msgid "Edit pins"
msgstr "编辑模式"

#: constraintsPanel.jsx:1274
#, qt-format
msgid "Kinematics"
msgstr "运动学"

#: constraintsPanel.jsx:1276
#, qt-format
msgid "Create Inverse and Forward Kinematics."
msgstr "创建 IK 和 FK。"

#: constraintsPanel.jsx:1282
#, qt-format
msgid "Standard Inverse Kinematics."
msgstr "标准 IK。"

#: constraintsPanel.jsx:1289
#, qt-format
msgid "1+2-layer IK"
msgstr "1+双图层 IK"

#: constraintsPanel.jsx:1291
#, qt-format
msgid "Create a one-layer IK combined with a two-layer IK\n"
"to handle Z-shape limbs."
msgstr "创建一个单图层 IK 和一个双图层 IK\n"
"来处理 Z 形状的肢体。"

#: constraintsPanel.jsx:1294
#, qt-format
msgid "2+1-layer IK"
msgstr "2+单图层 IK"

#: constraintsPanel.jsx:1296
#, qt-format
msgid "Create a two-layer IK combined with a one-layer IK\n"
"to handle Z-shape limbs."
msgstr "创建一个双图层 IK 和一个单图层 IK\n"
"来处理 Z 形状的肢体。"

#: constraintsPanel.jsx:1304
#, qt-format
msgid "Bézier Inverse Kinematics."
msgstr "贝塞尔 IK。"

#: constraintsPanel.jsx:1310
#, qt-format
msgid "Forward Kinematics\n"
"with automatic overlap and follow-through."
msgstr "FK\n"
"带有自动重叠和顺势。"

#: constraintsPanel.jsx:1336
#, qt-format
msgid "Parent"
msgstr "父级"

#: constraintsPanel.jsx:1338
#, qt-format
msgid "Create parent constraints."
msgstr "创建父约束。"

#: constraintsPanel.jsx:1344
#, qt-format
msgid "Parent all the selected layers to the last selected one.\n\n"
"[Alt]: Parent only the orphans.\n"
"Or:\n"
"[Ctrl]: Parent layers as a chain, from ancestor to child, in the order of the selection."
msgstr "上级所有选定的图层到上次选择的图层。\n\n"
"[Alt]: 只是上级孤儿。\n\n"
"[Ctrl][Ctrl] ：父层作为一个链，从祖先到子女，按选择顺序排列。"

#: constraintsPanel.jsx:1357
#, qt-format
msgid "Animatable parent."
msgstr "可动画的父级。"

#: constraintsPanel.jsx:1362
#, qt-format
msgid "Parent across comps..."
msgstr "跨合成父级..."

#: constraintsPanel.jsx:1364
#, qt-format
msgid "Parent layers across compositions."
msgstr "跨合成父子层。"

#: constraintsPanel.jsx:1378
#, qt-format
msgid "Parent comp"
msgstr "父合成"

#: constraintsPanel.jsx:1396
#, qt-format
msgid "Parent layer"
msgstr "父图层"

#: constraintsPanel.jsx:1443
#, qt-format
msgid "Create transform constraints (position, orientation, path...)."
msgstr "创建变换约束(位置、朝向、路径...)。"

#: constraintsPanel.jsx:1449
#, qt-format
msgid "Constraint the location of a layer to the position of other layers."
msgstr "用其他图层的位置来约束一个图层的定位。"

#: constraintsPanel.jsx:1456
#, qt-format
msgid "Constraint the orientation of a layer to the orientation of other layers."
msgstr "用其他图层的朝向来约束一个图层的朝向。"

#: constraintsPanel.jsx:1463
#, qt-format
msgid "Constraint the location and orientation of a layer to a Bézier path.\n\n"
msgstr "将图层的定位和朝向约束在一个贝塞尔路径上。\n\n"

#: constraintsPanel.jsx:1476
#, qt-format
msgid "Pick path..."
msgstr "选取路径..."

#: controllersPanel.jsx:22
#, qt-format
msgid "Select controllers"
msgstr "选择控制器"

#: controllersPanel.jsx:24
#, qt-format
msgid "Select all controllers"
msgstr "选择所有控制器"

#: controllersPanel.jsx:29
#, qt-format
msgid "Show/hide ctrls"
msgstr "显示/隐藏控件"

#: controllersPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Show/Hide controllers\n\n"
"[Alt]: Only the unselected controllers."
msgstr "显示/隐藏控制器\n\n"
"[Alt]：仅未选中的控制器。"

#: controllersPanel.jsx:39
#, qt-format
msgid "Tag as controllers"
msgstr "标记为控制器"

#: controllersPanel.jsx:46
#, qt-format
msgid "Bake controllers appearance"
msgstr "烘培控制器外观"

#: controllersPanel.jsx:51
#, qt-format
msgid "Controller settings"
msgstr "控制器设置"

#: controllersPanel.jsx:53
#, qt-format
msgid "Edit selected controllers."
msgstr "编辑选中的控制器。"

#: controllersPanel.jsx:127
#, qt-format
msgid "Use AE Null Objects"
msgstr "使用 AE 空对象"

#: controllersPanel.jsx:128
#, qt-format
msgid "Use Shape Layers"
msgstr "使用形状图层"

#: controllersPanel.jsx:129
#, qt-format
msgid "Use Shape Layers (Draft mode)"
msgstr "使用形状图层（草图模式）"

#: controllersPanel.jsx:130
#, qt-format
msgid "Use Raster Layers (PNG)"
msgstr "使用光栅图层 (PNG)"

#: controllersPanel.jsx:138
#, qt-format
msgid "Don't lock scale of null controllers."
msgstr "不要锁定空控制器的规模。"

#: controllersPanel.jsx:139
#, qt-format
msgid "The scale of null controllers, and After Effects nulls as controllers created by Duik won't be locked by default."
msgstr "无效控制器的尺寸和 Effect 之后空为由Duik创建的控制器不会默认被锁定。"

#: controllersPanel.jsx:157
#, qt-format
msgid "Icon color"
msgstr "图标颜色"

#: controllersPanel.jsx:158
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected controllers.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color for each controller."
msgstr "设定选中图层的颜色。\n\n"
"[Alt]: 为每个图层分配随机的颜色。"

#: controllersPanel.jsx:160
#, qt-format
msgid "Icon size"
msgstr "图标大小"

#: controllersPanel.jsx:165
#, qt-format
msgid "Change the size of the controller."
msgstr "更改图层的大小。"

#: controllersPanel.jsx:169
#, qt-format
msgid "Icon opacity"
msgstr "图标透明度"

#: controllersPanel.jsx:174
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the controllers."
msgstr "更改骨骼的透明度。"

#: controllersPanel.jsx:180
#, qt-format
msgid "Anchor color"
msgstr "锚点颜色"

#: controllersPanel.jsx:181
#, qt-format
msgid "Set the color of the selected anchors.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color for each anchor."
msgstr "设定选中图层的颜色。\n\n"
"[Alt]: 为每个图层分配随机的颜色。"

#: controllersPanel.jsx:183
#, qt-format
msgid "Anchor size"
msgstr "锚点大小"

#: controllersPanel.jsx:188
#, qt-format
msgid "Change the size of the anchor."
msgstr "更改图像大小。"

#: controllersPanel.jsx:192
#, qt-format
msgid "Anchor opacity"
msgstr ""

#: controllersPanel.jsx:197
#, qt-format
msgid "Change the opacity of the anchors."
msgstr ""

#: controllersPanel.jsx:233
#, qt-format
msgid "Apply changes.\n\n"
"[Alt]: assigns a random color to each layer."
msgstr "应用更改。\n\n"
"[Alt]: 为每个图层分配随机的颜色。"

#: controllersPanel.jsx:238
#, qt-format
msgid "Edit Controllers"
msgstr "编辑控制器"

#: controllersPanel.jsx:322
#, qt-format
msgid "Create a rotation controller."
msgstr "创建一个旋转控制器。"

#: controllersPanel.jsx:329
#, qt-format
msgid "Create a horizontal translation controller."
msgstr "创建一个水平翻译控制器。"

#: controllersPanel.jsx:335
#, qt-format
msgid "Create a vertical translation controller."
msgstr "创建一个垂直翻译控制器。"

#: controllersPanel.jsx:341
#, qt-format
msgid "Create a translation controller."
msgstr "创建一个翻译控制器。"

#: controllersPanel.jsx:347
#, qt-format
msgid "Create a translation and rotation controller."
msgstr "创建一个翻译和旋转控制器。"

#: controllersPanel.jsx:357
#, qt-format
msgid "Create a camera controller."
msgstr "创建一个摄像机控制器。"

#: controllersPanel.jsx:363
#, qt-format
msgid "Creates a slider controller."
msgstr "创建一个滑块控制器。"

#: controllersPanel.jsx:381
#, qt-format
msgid "Create an eyebrow controller."
msgstr "创建一个眉毛控制器。"

#: controllersPanel.jsx:391
#, qt-format
msgid "Creates an ear controller."
msgstr "创建一个耳朵控制器。"

#: controllersPanel.jsx:397
#, qt-format
msgid "Create a hair controller."
msgstr "创建一个头发控制器。"

#: controllersPanel.jsx:403
#, qt-format
msgid "Create a mouth controller."
msgstr "创建一个嘴巴控制器"

#: controllersPanel.jsx:409
#, qt-format
msgid "Create a nose controller."
msgstr "创建一个鼻子控制器。"

#: controllersPanel.jsx:415
#, qt-format
msgid "Create an eye controller."
msgstr "创建一个眼睛控制器。"

#: controllersPanel.jsx:425
#, qt-format
msgid "Create a head controller."
msgstr "创建一个头部控制器。"

#: controllersPanel.jsx:431
#, qt-format
msgid "Create a foot controller."
msgstr "创建一个足部控制器。"

#: controllersPanel.jsx:437
#, qt-format
msgid "Create a paw controller."
msgstr "创建一个爪子控制器。"

#: controllersPanel.jsx:443
#, qt-format
msgid "Create a hoof controller."
msgstr "创建一个蹄子控制器。"

#: controllersPanel.jsx:449
#, qt-format
msgid "Create a hand controller."
msgstr "创建一个手部控制器。"

#: controllersPanel.jsx:459
#, qt-format
msgid "Create a hips controller."
msgstr "创建一个臀部控制器。"

#: controllersPanel.jsx:465
#, qt-format
msgid "Create a body controller."
msgstr "创建一个身体控制器。"

#: controllersPanel.jsx:471
#, qt-format
msgid "Create a neck and shoulders controller."
msgstr "创建一个颈部和肩膀控制器。"

#: controllersPanel.jsx:477
#, qt-format
msgid "Create a torso controller."
msgstr "创建一个躯干控制器。"

#: controllersPanel.jsx:483
#, qt-format
msgid "Create a vertebrae (neck or spine) controller."
msgstr "创建一个脊椎控制器（颈部或脊柱）"

#: controllersPanel.jsx:493
#, qt-format
msgid "Create a fin controller."
msgstr "创建一个鳍控制器。"

#: controllersPanel.jsx:499
#, qt-format
msgid "Create a wing controller."
msgstr "创建一个翅膀控制器。"

#: controllersPanel.jsx:505
#, qt-format
msgid "Create a pincer controller."
msgstr "创建一个钳子控制器。"

#: controllersPanel.jsx:511
#, qt-format
msgid "Create a tail controller."
msgstr "创建一个尾巴控制器。"

#: controllersPanel.jsx:517
#, qt-format
msgid "Create a hair strand controller."
msgstr "创建一个发丝控制器。"

#: controllersPanel.jsx:526
#, qt-format
msgid "Create an audio controller."
msgstr "创建一个音频控制器。"

#: controllersPanel.jsx:532
#, qt-format
msgid "Create a null controller."
msgstr "创建一个空控制器。"

#: controllersPanel.jsx:538
#, qt-format
msgid "Create an After Effects null controller."
msgstr "创建一个 Ae 空控制器。"

#: controllersPanel.jsx:549
#, qt-format
msgid "Pseudo-effects"
msgstr "伪效果"

#: controllersPanel.jsx:551
#, qt-format
msgid "Create pre-rigged pseudo-effects."
msgstr "创建预先绑定的伪效果。"

#: controllersPanel.jsx:556
#, qt-format
msgid "Eyes"
msgstr "眼睛"

#: controllersPanel.jsx:558
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control eyes."
msgstr "创建预先绑定的伪效果来控制眼睛。"

#: controllersPanel.jsx:564
#, qt-format
msgid "Fingers"
msgstr "手指"

#: controllersPanel.jsx:566
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control fingers."
msgstr "创建预先绑定的伪效果来控制手指。"

#: controllersPanel.jsx:574
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control a hand and its fingers."
msgstr "创建预先绑定的伪效果来控制手和指。"

#: controllersPanel.jsx:582
#, qt-format
msgid "Create a pre-rigged pseudo-effect to control a head."
msgstr "创建预先绑定的伪效果来控制头部。"

#: controllersPanel.jsx:591
#, qt-format
msgid "Extract"
msgstr "提取"

#: controllersPanel.jsx:593
#, qt-format
msgid "Extract the controllers from the selected precomposition, to animate from outside the composition."
msgstr "从选中的预合成中提取控制器，在合成之外制作动画。"

#: homePanel.jsx:10
#, qt-format
msgid "OCO Meta-rig"
msgstr "OCO Meta-绑定"

#: homePanel.jsx:12
#, qt-format
msgid "Create, import, export Meta-Rigs and templates"
msgstr "创建、导入、导出 Meta-绑定 和模板"

#: homePanel.jsx:20
#, qt-format
msgid "The bones and armatures panel"
msgstr "骨骼和关节面板"

#: homePanel.jsx:26
#, qt-format
msgid "Links & constraints"
msgstr "链接与约束"

#: homePanel.jsx:45
#, qt-format
msgid "Automation & expressions"
msgstr "自动化与表达式"

#: homePanel.jsx:72
#, qt-format
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: homePanel.jsx:80
#, qt-format
msgid "Get help"
msgstr "获得帮助"

#: homePanel.jsx:82
#, qt-format
msgid "Read the doc!"
msgstr "阅读文档！"

#: homePanel.jsx:90
#, qt-format
msgid "Support %1 if you love it!"
msgstr "如果你喜爱它，请支持 %1！"

#: layerManager.jsx:11
#, qt-format
msgid "Create a null object."
msgstr "创建一个空对象。"

#: layerManager.jsx:26
#, qt-format
msgid "Create a solid layer."
msgstr "创建一个固态层。"

#: layerManager.jsx:41
#, qt-format
msgid "Create an adjustment layer."
msgstr "创建一个调整层。"

#: layerManager.jsx:58
#, qt-format
msgid "Create a shape layer."
msgstr "创建一个形状图层。"

#: layerManager.jsx:62
#, qt-format
msgid "Circle"
msgstr "圆形"

#: layerManager.jsx:77
#, qt-format
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#: layerManager.jsx:92
#, qt-format
msgid "Rounded square"
msgstr "圆角正方形"

#: layerManager.jsx:107
#, qt-format
msgid "Polygon"
msgstr "多边形"

#: layerManager.jsx:122
#, qt-format
msgid "Star"
msgstr "星形"

#: layerManager.jsx:158
#, qt-format
msgid "Zero out the selected layers transformation.\n"
"[Alt]: Reset the transformation of the selected layers to 0.\n"
"[Ctrl] + [Alt]: Also resets the opacity to 100 %."
msgstr "归零所选图层的变换。\n"
"[Alt]: 重置所选图层的变换为0。\n"
"[Ctrl] + [Alt]: 同时将透明度重置为 100%。"

#: layerManager.jsx:177
#, qt-format
msgid "Auto-Rename & Tag"
msgstr "自动重命名和标签"

#: layerManager.jsx:179
#, qt-format
msgid "Automagically renames, tags and groups the selected layers (or all of them if there's no selection)"
msgstr "自动重命名、标签和分组选中的（如果没有选择，则全部）图层"

#: layerManager.jsx:248
#, qt-format
msgid "Layer manager"
msgstr "图层管理器"

#: layerManager.jsx:251
#, qt-format
msgid "Setting layers type..."
msgstr "设置图层组名称..."

#: layerManager.jsx:253
#, qt-format
msgid "Setting layers location..."
msgstr "The bones now come with their envelops, which are references to help you design perfectly shaped joints for your cut-out characters, and their noodles to quickly design nice, bendy, smoothly-curved limbs like if they were soft rubber. Softness can only make the world better, don’t you think?"

#: layerManager.jsx:255
#, qt-format
msgid "Setting layers side..."
msgstr "设置图层旁..."

#: layerManager.jsx:257
#, qt-format
msgid "Setting layers group name..."
msgstr "设置图层组名称..."

#: layerManager.jsx:259
#, qt-format
msgid "Setting layers name..."
msgstr "Setting layers name..."

#: mainPanel.jsx:11
#, qt-format
msgid "Create, import, export Meta-Rigs and templates\n\n"
msgstr "创建、导入、导出 Meta-绑定 和模板\n\n"

#: mainPanel.jsx:12
#, qt-format
msgid "[Alt]: Launches the corresponding ScriptUI Stand-Alone panel if it is installed."
msgstr "[Alt]: 如果安装了相应的可停靠面板，则启动之。"

#: DuAEF.jsxinc:3156
#, qt-format
msgid "Test failed!"
msgstr "测试失败 ！"

#: DuAEF.jsxinc:10238
#, qt-format
msgid "Keep this panel open"
msgstr "保持此面板打开"

#: DuAEF.jsxinc:10839
#, qt-format
msgid "%1 Settings"
msgstr "%1 设置"

#: DuAEF.jsxinc:10864
#, qt-format
msgid "Set the language of the interface."
msgstr "设置界面的语言."

#: DuAEF.jsxinc:10887
#, qt-format
msgid "Settings file"
msgstr "设置文件"

#: DuAEF.jsxinc:10889
#, qt-format
msgid "Set the location of the settings file."
msgstr "设定设置文件的路径."

#: DuAEF.jsxinc:10900
#, qt-format
msgid "Set the highlight color."
msgstr "设置高亮颜色."

#: DuAEF.jsxinc:10903
#, qt-format
msgid "After Effects Blue"
msgstr "After Effects 蓝色"

#: DuAEF.jsxinc:10905
#, qt-format
msgid "The After Effects highlighting blue"
msgstr "After Effects 高亮蓝色"

#: DuAEF.jsxinc:10908
#, qt-format
msgid "RxLab Purple"
msgstr "RxLab 紫色"

#: DuAEF.jsxinc:10910
#, qt-format
msgid "The RxLaboratory Purple"
msgstr "The RxLaboratory 紫色"

#: DuAEF.jsxinc:10913
#, qt-format
msgid "Rainbox Red"
msgstr "Rainbox 红色"

#: DuAEF.jsxinc:10915
#, qt-format
msgid "The Rainbox Productions Red"
msgstr "Rainbox Productions 红"

#: DuAEF.jsxinc:10918
#, qt-format
msgid "After Effects Orange (CS6)"
msgstr "After Effects 橙色 (CS6)"

#: DuAEF.jsxinc:10920
#, qt-format
msgid "The After Effects highlighting orange from good ol'CS6"
msgstr "The After Effects CS6 古代高亮橙色"

#: DuAEF.jsxinc:10923
#, qt-format
msgid "Custom..."
msgstr "自定义..."

#: DuAEF.jsxinc:10925
#, qt-format
msgid "Select a custom color."
msgstr "选择自定义颜色."

#: DuAEF.jsxinc:10932
#, qt-format
msgid "Select the UI mode."
msgstr "选择用户界面模式."

#: DuAEF.jsxinc:10935
#, qt-format
msgid "Rookie"
msgstr "初来乍到"

#: DuAEF.jsxinc:10937
#, qt-format
msgid "The easiest-to-use mode, but also the biggest UI."
msgstr "最容易使用的模式，但也是最大的界面。"

#: DuAEF.jsxinc:10940
#, qt-format
msgid "Standard"
msgstr "标准"

#: DuAEF.jsxinc:10942
#, qt-format
msgid "The standard not-too-big UI."
msgstr "标准模式，用户界面中等大小."

#: DuAEF.jsxinc:10945
#, qt-format
msgid "Expert"
msgstr "专家"

#: DuAEF.jsxinc:10947
#, qt-format
msgid "The smallest UI, for expert users."
msgstr "适合专家使用，用户界面最小."

#: DuAEF.jsxinc:10954
#, qt-format
msgid "Normal mode"
msgstr "常规模式"

#: DuAEF.jsxinc:10956
#, qt-format
msgid "Use at your own risk!"
msgstr "自行承担使用风险!"

#: DuAEF.jsxinc:10957
#, qt-format
msgid "Dev and Debug mode"
msgstr "开发和调试模式"

#: DuAEF.jsxinc:11039
#, qt-format
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

#: DuAEF.jsxinc:11053
#, qt-format
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: DuAEF.jsxinc:11055
#, qt-format
msgid "Reset the settings to their default values."
msgstr "还原设置到默认值."

#: DuAEF.jsxinc:11064
#, qt-format
msgid "Apply settings."
msgstr "应用设置。"

#: DuAEF.jsxinc:11138
#, qt-format
msgid "You may need to restart the script for all changes to take effect."
msgstr "您可能需要重启脚本才能使所有更改生效。"

#: DuAEF.jsxinc:11170
#, qt-format
msgid "Thank you for your donations!"
msgstr "感谢您的捐赠！"

#: DuAEF.jsxinc:11182
#, qt-format
msgid "Help and options"
msgstr "帮助与选项"

#: DuAEF.jsxinc:11196
#, qt-format
msgid "Edit settings"
msgstr "编辑设置"

#: DuAEF.jsxinc:11603
#, qt-format
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: DuAEF.jsxinc:11983
#, qt-format
msgid "Bug Report or Feature Request"
msgstr "错误报告或功能请求"

#: DuAEF.jsxinc:11984
#, qt-format
msgid "Bug report\n"
"Feature request\n\n"
"Tell us what's wrong or request a new feature."
msgstr "错误报告\n"
"功能请求\n\n"
"告诉我们怎么了或请求一个新功能。"

#: DuAEF.jsxinc:12027
#, qt-format
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: DuAEF.jsxinc:12028
#, qt-format
msgid "Get help."
msgstr "获得帮助."

#: DuAEF.jsxinc:12072
#, qt-format
msgid "Translate %1"
msgstr "翻译 %1"

#: DuAEF.jsxinc:12073
#, qt-format
msgid "Help translating %1 to make it available to more people."
msgstr "帮助翻译 %1 以使其可供更多人使用。"

#: DuAEF.jsxinc:12283
#, qt-format
msgid "New version"
msgstr "新版本"

#: DuAEF.jsxinc:12427
#, qt-format
msgid "This month, the %1 fund is $%2.\n"
"That's %3% of our monthly goal ( $%4 )\n\n"
"Click on this button to join the development fund!"
msgstr "本月， %1 的基金为 %2 美元。\n"
"这是我们每月目标的 %3 % ( $ %4 )\n\n"
"点击此按钮加入开发基金！"

#: DuAEF.jsxinc:13234
#, qt-format
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. "path for a file or a folder"
#: DuAEF.jsxinc:13795
#, qt-format
msgctxt "file system"
msgid "Path..."
msgstr "路径..."

#: DuAEF.jsxinc:14563
#, qt-format
msgid "Set a random value."
msgstr "设置一个随机值。"

#: DuAEF.jsxinc:14841
#, qt-format
msgid "Magic is happening"
msgstr "神奇的事情正在发生"

#: DuAEF.jsxinc:14866
#, qt-format
msgid "Working"
msgstr "工作中"

#. "an item in the After Effects project"
#: DuAEF.jsxinc:15309
#, qt-format
msgctxt "project"
msgid "Item"
msgstr "项目"

#. "as in "run script""
#: DuAEF.jsxinc:15310
#, qt-format
msgctxt "file"
msgid "Run"
msgstr "执行"

#: DuAEF.jsxinc:15311
#, qt-format
msgid "Open folder"
msgstr "打开文件夹"

#: DuAEF.jsxinc:15312
#, qt-format
msgid "Add item or category"
msgstr "添加项目或类别"

#: DuAEF.jsxinc:15313
#, qt-format
msgid "Edit item or category"
msgstr "编辑项目或类别"

#: DuAEF.jsxinc:15314
#, qt-format
msgid "Remove item or category"
msgstr "移除项目或类别"

#: DuAEF.jsxinc:15488
#, qt-format
msgid "Item not found."
msgstr "未找到项目。"

#: DuAEF.jsxinc:15563
#, qt-format
msgid "Remove all"
msgstr "全部移除"

#. "start typing a command in a command line interface"
#: DuAEF.jsxinc:15573
#, qt-format
msgid "Start typing..."
msgstr "开始输入..."

#. "refresh a list"
#: DuAEF.jsxinc:15701
#, qt-format
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: DuAEF.jsxinc:15719
#, qt-format
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: DuAEF.jsxinc:17223
#, qt-format
msgid "Tip"
msgstr "提示"

#: DuAEF.jsxinc:17789
#, qt-format
msgctxt "Anatomy"
msgid "Feather"
msgstr "羽化"

#: DuAEF.jsxinc:18072
#, qt-format
msgctxt "Anatomy"
msgid "Fishbone"
msgstr "鱼骨"

#: DuAEF.jsxinc:19260
#, qt-format
msgctxt "Select"
msgid "None"
msgstr "无"

#: DuAEF.jsxinc:19725
#, qt-format
msgid "Select layers"
msgstr "所选图层"

#: DuAEF.jsxinc:19909
#, qt-format
msgid "Active composition"
msgstr "激活的合成"

#: DuAEF.jsxinc:19913
#, qt-format
msgid "Selected compositions"
msgstr "选中的合成"

#: DuAEF.jsxinc:19917
#, qt-format
msgid "All compositions"
msgstr "所有合成"

#. "%1 will be the name of the panel"
#: DuAEF.jsxinc:21190
#, qt-format
msgid "The '%1' panel is not installed."
msgstr "'%1' 面板未安装。"

#: DuAEF.jsxinc:29068
#, qt-format
msgid "Permanently disable this alert."
msgstr "永久禁用此提醒。"

#: DuAEF.jsxinc:29070
#, qt-format
msgid "You can disable this alert dialog from showing before long operations.\n"
"Layer Controls state won't be changed."
msgstr "你可以在长时间作业前禁用此提醒对话框的显示。\n"
"图层控制状态不会改变。"

#: DuAEF.jsxinc:29071
#, qt-format
msgid "This alert will be disabled."
msgstr "此提醒将被禁用。"

#: DuAEF.jsxinc:29084
#, qt-format
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: DuAEF.jsxinc:29089
#, qt-format
msgid "Hide layer controls"
msgstr "隐藏图层控制"

#: DuAEF.jsxinc:29125
#, qt-format
msgid "Magic is happening..."
msgstr "神奇的事情正在发生..."

#: DuAEF.jsxinc:29608
#, qt-format
msgid "Project Root"
msgstr "工程根目录"

#: DuAEF.jsxinc:30715
#, qt-format
msgctxt "After Effects Layer"
msgid "Shape"
msgstr "形状"

#: DuAEF.jsxinc:30725
#, qt-format
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#: DuAEF.jsxinc:30730
#, qt-format
msgid "Rounded rectangle"
msgstr "圆角矩形"

#: DuAEF.jsxinc:31612
#, qt-format
msgid "The pseudo effect file does not exist."
msgstr "伪效果文件不存在."

#: DuAEF.jsxinc:31674
#, qt-format
msgid "Invalid pseudo effect file or match name."
msgstr "非法的伪效果文件或匹配名称."

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33972
#, qt-format
msgid "Sanity status: Unknown"
msgstr "健康状态：未知"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33974
#, qt-format
msgid "Sanity status: OK"
msgstr "健康状态：好"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33976
#, qt-format
msgid "Sanity status: Information"
msgstr "健康状态：情报"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33978
#, qt-format
msgid "Sanity status: Warning"
msgstr "健康状态：警告"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33980
#, qt-format
msgid "Sanity status: Danger"
msgstr "健康状态：危险"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33982
#, qt-format
msgid "Sanity status: Critical"
msgstr "健康状态：严重"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:33984
#, qt-format
msgid "Sanity status: Fatal"
msgstr "健康状态：致命"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34004
#, qt-format
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34012
#, qt-format
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34016
#, qt-format
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34020
#, qt-format
msgid "Danger"
msgstr "危险"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34024
#, qt-format
msgid "Critical"
msgstr "严重的"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34028
#, qt-format
msgid "Fatal"
msgstr "致命的"

#. "sanity test"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34136
#, qt-format
msgid "Run all tests"
msgstr "运行所有测试"

#. "sanity test"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34137
#, qt-format
msgid "Run all the tests and displays the results."
msgstr "运行所有测试并显示结果。"

#. "sanity test"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34187
#, qt-format
msgid "Toggle this test for the current project only."
msgstr "仅针对当前工程启用或禁用此测试。"

#. "(automatic)live fix for a sanity test"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34201
#, qt-format
msgid "Enable or disable automatic live-fix."
msgstr "启用或禁用自动实时修复。"

#. "fix an issue detected by sanity tests"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34212
#, qt-format
msgid "Fix now."
msgstr "立即修复。"

#. "sanity test"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34228
#, qt-format
msgid "Run the current test."
msgstr "运行当前测试。"

#. "sanity test"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34236
#, qt-format
msgid "Change the test settings."
msgstr "修改测试设定。"

#. "sanity test, label for duration between two tests"
#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34243
#, qt-format
msgid "Test every:"
msgstr "测试周期："

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34358
#, qt-format
msgid "Size limit (MB)"
msgstr "大小限制 (MB)"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34365
#, qt-format
msgid "Maximum number of items"
msgstr "最大项目数"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34372
#, qt-format
msgid "Maximum number of precompositions in the root folder"
msgstr "根目录中的最大预合成数"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34376
#, qt-format
msgid "Default folder for precompositions"
msgstr "预合成的默认文件夹"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34383
#, qt-format
msgid "Maximum unused comps in the project"
msgstr "工程中的最大未使用合成数"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34387
#, qt-format
msgid "Folder for main comps (leave empty for project root)"
msgstr "主合成文件夹（留空则工程根目录）"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34394
#, qt-format
msgid "Maximum memory (GB)"
msgstr "最大内存 (GB)"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34401
#, qt-format
msgid "Maximum number of essential properties in a comp"
msgstr "合成中基本属性的最大数量"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34408
#, qt-format
msgid "Time limit before saving the project (mn)"
msgstr "保存工程前的时间限制（分钟）"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34415
#, qt-format
msgid "Uptime limit (mn)"
msgstr "运行时间限制（分钟）"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34420
#, qt-format
msgid "Composition Names"
msgstr "合成名"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34421
#, qt-format
msgid "Layer Names"
msgstr "图层名"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34422
#, qt-format
msgid "Expression engine"
msgstr "表达式引擎"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34423
#, qt-format
msgid "Project size"
msgstr "工程大小"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34424
#, qt-format
msgid "Project items"
msgstr "工程项目"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34425
#, qt-format
msgid "Duplicated footages"
msgstr "重复的素材"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34426
#, qt-format
msgid "Unused footages"
msgstr "未被使用的素材"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34427
#, qt-format
msgid "Precompositions"
msgstr "预合成"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34428
#, qt-format
msgid "Main compositions"
msgstr "主合成"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34429
#, qt-format
msgid "Memory in use"
msgstr "内存使用量"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34430
#, qt-format
msgid "Essential properties"
msgstr "基本属性"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34431
#, qt-format
msgid "Time since last save"
msgstr "上次保存后的时间"

#: DuAEF_DuSan_api.jsxinc:34432
#, qt-format
msgid "Up time"
msgstr "运行时间"

#: notePanel.jsx:89
#, qt-format
msgid "The project needs to be saved first."
msgstr "需要先保存工程。"

#: notePanel.jsx:113
#, qt-format
msgid "Project"
msgstr "工程"

#: notePanel.jsx:115
#, qt-format
msgid "Set a note for the current project"
msgstr "为当前工程设定一个笔记"

#: notePanel.jsx:118
#, qt-format
msgid "Composition"
msgstr "合成"

#: notePanel.jsx:120
#, qt-format
msgid "Set a note for the current composition"
msgstr "为当前合成设定一个笔记"

#: notePanel.jsx:123
#, qt-format
msgid "Text file"
msgstr "文本文件"

#: notePanel.jsx:125
#, qt-format
msgid "Select the file where to save the notes."
msgstr "选择保存笔记的文件。"

#: notePanel.jsx:138
#, qt-format
msgid "Reloads the note"
msgstr "重新加载笔记"

#: notePanel.jsx:144
#, qt-format
msgid "New line: Ctrl/Cmd + Enter"
msgstr "新起一行：Ctrl + Enter"

#: notePanel.jsx:163
#, qt-format
msgctxt "file"
msgid "Open..."
msgstr "打开..."

#: notePanel.jsx:187
#, qt-format
msgctxt "file"
msgid "Save as..."
msgstr "另存为..."

#: ocoPanel.jsx:342
#, qt-format
msgid "Show envelops"
msgstr "显示包络线"

#: ocoPanel.jsx:347
#, qt-format
msgid "Show noodles"
msgstr "显示弹跳"

#: ocoPanel.jsx:352
#, qt-format
msgid "Create new composition"
msgstr "创建新合成"

#: ocoPanel.jsx:362
#, qt-format
msgid "[Alt]: Create and build in a new composition."
msgstr "[Alt]：创建并构建一个新合成。"

#: ocoPanel.jsx:377
#, qt-format
msgid "Create OCO Meta-rig"
msgstr "创建 OCO Meta-绑定"

#: ocoPanel.jsx:487
#, qt-format
msgid "Meta-Rig name"
msgstr "Meta-绑定 名称"

#: ocoPanel.jsx:494
#, qt-format
msgid "Meta-Rig settings."
msgstr "Meta-绑定 设置。"

#: ocoPanel.jsx:533
#, qt-format
msgid "Meta-Rig"
msgstr "Meta-绑定"

#: ocoPanel.jsx:534
#, qt-format
msgid "Build selected Meta-Rig."
msgstr "构建选中的 Meta-绑定。"

#: ocoPanel.jsx:539
#, qt-format
msgid "Create a new Meta-Rig from selected bones or create a new category."
msgstr "用选中的骨骼创建一个新的 Meta-绑定 或创建一个新的分类。"

#: ocoPanel.jsx:540
#, qt-format
msgid "Edit the selected Meta-Rig or category."
msgstr "编辑选中的 Meta-绑定 或分类。"

#: ocoPanel.jsx:541
#, qt-format
msgid "Remove the selected Meta-Rig or category from library."
msgstr "从库中删除所选的 Meta-绑定 或分类。"

#: ocoPanel.jsx:575
#, qt-format
msgid "Sorry, the OCO library folder can't be found."
msgstr "抱歉，无法找到 OCO 动画库文件夹。"

#: ocoPanel.jsx:579
#, qt-format
msgid "Select the OCO.config file."
msgstr "选择 OCO.config 文件。"

#: ocoPanel.jsx:603
#, qt-format
msgid "Create OCO Meta-Rig"
msgstr "创建 OCO Meta-绑定"

#: ocoPanel.jsx:609
#, qt-format
msgid "Selected bones"
msgstr "选择骨骼"

#: ocoPanel.jsx:610
#, qt-format
msgid "All bones"
msgstr "所有骨骼"

#: ocoPanel.jsx:615
#, qt-format
msgid "Icon"
msgstr "图标"

#: ocoPanel.jsx:617
#, qt-format
msgid "Choose an icon to asssicate with the new Meta-Rig"
msgstr "选择一个与新的 Meta-绑定 相关联的图标"

#: ocoPanel.jsx:629
#, qt-format
msgid "Meta-Rig Name"
msgstr "Meta-绑定 名称"

#: ocoPanel.jsx:630
#, qt-format
msgid "Choose the name of the meta-rig."
msgstr "选择 Meta-绑定 的名称。"

#: ocoPanel.jsx:636
#, qt-format
msgid "Character height:"
msgstr "角色高度："

#: ocoPanel.jsx:637
#, qt-format
msgid "cm"
msgstr "厘米"

#: ocoPanel.jsx:645
#, qt-format
msgid "Export the selected armature to an OCO Meta-Rig file."
msgstr "导出选中的骨骼到一个 OCO Meta-绑定 文件。"

#: ocoPanel.jsx:653
#, qt-format
msgid "Please, choose a name for the meta-rig"
msgstr "请为 Meta-绑定 选择一个名字"

#: ocoPanel.jsx:688
#, qt-format
msgid "The file: \"{#}\" already exists.\n"
"Do you want to overwrite this file?"
msgstr "文件: \"{#}\" 已存在。\n"
"你想要覆盖此文件吗？"

#: ocoPanel.jsx:703
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't save an OCO file directly in the current category."
msgstr "抱歉，我们不能直接在当前分类中保存 OCO 文件。"

#: ocoPanel.jsx:793
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the Meta-Rig \"{#}\"?"
msgstr "您确定要移除 Meta-绑定 \"{#}\" ？"

#: ocoPanel.jsx:807
#, qt-format
msgid "Are you sure you want to remove the category \"{#}\" and all its meta-rigs?"
msgstr "你确定要移除分类 \"{#}\" 及其所有 Meta-绑定 吗？"

#: scriptEditorPanel.jsx:22
#, qt-format
msgid "Run script"
msgstr "运行脚本"

#: scriptLibPanel.jsx:272
#, qt-format
msgid "All categories"
msgstr "所有类别"

#: scriptLibPanel.jsx:290
#, qt-format
msgid "Dockable Scripts"
msgstr "可停靠脚本"

#: scriptLibPanel.jsx:299
#, qt-format
msgid "Ae Scripts"
msgstr "Ae 脚本"

#: scriptLibPanel.jsx:308
#, qt-format
msgid "Startup Scripts"
msgstr "开机脚本"

#: scriptLibPanel.jsx:317
#, qt-format
msgid "Shutdown Scripts"
msgstr "关机脚本"

#: scriptLibPanel.jsx:424
#, qt-format
msgid "Script settings"
msgstr "脚本设置"

#: scriptLibPanel.jsx:461
#, qt-format
msgid "Select icon"
msgstr "选择图标"

#: scriptLibPanel.jsx:519
#, qt-format
msgid "Script name"
msgstr "脚本名称"

#: scriptLibPanel.jsx:568
#, qt-format
msgid "Open scripts with..."
msgstr "打开脚本..."

#. ""System" stands for Operating System here."
#: scriptLibPanel.jsx:570
#, qt-format
msgid "Select an application to open the scripts.\n"
"Leave the field empty to use the system default."
msgstr "选择要打开脚本的应用程序。\n"
"保留空白则使用系统默认。"

#: scriptLibPanel.jsx:589
#, qt-format
msgid "Use the Duik quick editor."
msgstr "使用 Duik 快速编辑器。"

#: scriptLibPanel.jsx:591
#, qt-format
msgid "Use the Duik quick script editor to edit the selected script."
msgstr "使用 Duik 快速脚本编辑器编辑选中的脚本。"

#: scriptLibPanel.jsx:617
#, qt-format
msgid "Run the selected script.\n\n"
"[Alt]: Run the script as a standard script even if it's a dockable ScriptUI panel."
msgstr "运行选中的脚本。\n\n"
"[Alt]: 作为标准脚本运行，即使它是一个可停靠脚本面板。"

#: scriptLibPanel.jsx:618
#, qt-format
msgid "Add a new script or a category to the library."
msgstr "添加一个新脚本或一个类别到库。"

#: scriptLibPanel.jsx:620
#, qt-format
msgid "Removes the selected script or category from the library."
msgstr "从库中移除选中的脚本或类别。"

#: scriptLibPanel.jsx:621
#, qt-format
msgid "Edit the selected script.\n\n"
"[Alt]: Use the Duik quick editor."
msgstr "编辑选中的脚本。\n\n"
"[Alt]: 使用 Duik 快速编辑器。"

#: scriptLibPanel.jsx:632
#, qt-format
msgid "Script not found"
msgstr "未找到脚本"

#: scriptLibPanel.jsx:691
#, qt-format
msgid "Sorry, we can't save a script directly in the current category."
msgstr "抱歉，我们不能在当前类别中直接保存脚本。"

#: scriptLibPanel.jsx:695
#, qt-format
msgid "Add new scripts to the library."
msgstr "添加新脚本到库。"

#: settings.jsx:7
#, qt-format
msgid "Home panel enabled"
msgstr "主面板已启用"

#: settings.jsx:9
#, qt-format
msgid "The home panel helps Duik to launch much faster.\n"
"Disabling it may make the launch time of Duik much slower."
msgstr "主面板有助于 Duik 更快地启动。\n"
"禁用它可能会使 Duik 启动得更慢。"

#: settings.jsx:10
#, qt-format
msgid "Home panel disabled"
msgstr "主面板已禁用"

#: settings.jsx:16
#, qt-format
msgid "Layer controls alert enabled"
msgstr "已启用图层控制提醒"

#: settings.jsx:18
#, qt-format
msgid "You can disable the \"Layer controls\" alert dialog which is shown before long operations."
msgstr "您可以禁用在长时间作业之前显示的“图层控制”提醒对话框。"

#: settings.jsx:19
#, qt-format
msgid "Layer controls alert disabled"
msgstr "已禁用图层控制提醒"

#: toolsPanel.jsx:13
#, qt-format
msgid "Composition tools (crop, change settings...)"
msgstr "合成工具（裁切，更改设置...）"

#: toolsPanel.jsx:17
#, qt-format
msgid "Layer"
msgstr "图层"

#: toolsPanel.jsx:23
#, qt-format
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: toolsPanel.jsx:25
#, qt-format
msgid "Text tools (rename, search and replace...)"
msgstr "文本工具 (重命名、搜索和替换...)"

#: toolsPanel.jsx:29
#, qt-format
msgid "Scripting"
msgstr "脚本"

#: toolsPanel.jsx:31
#, qt-format
msgid "Scripting tools"
msgstr "脚本工具"

#: toolsPanel.jsx:49
#, qt-format
msgid "Crops the selected precompositions using the bounds of their masks."
msgstr "使用自身遮罩的边界来裁切选中的预合成。"

#: toolsPanel.jsx:56
#, qt-format
msgid "Sets the current or selected composition(s) settings, also changing the settings of all precompositions."
msgstr "设定当前或选中的合成设置，同时更改所有预合成的设置。"

#: toolsPanel.jsx:97
#, qt-format
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: toolsPanel.jsx:98
#, qt-format
msgid "Renames the selected items (layers, pins, project items...)"
msgstr "重命名选中的项目（图层、控点、工程项目...）"

#: toolsPanel.jsx:145
#, qt-format
msgid "Puppet pins"
msgstr "人偶控点"

#: toolsPanel.jsx:150
#, qt-format
msgid "Update expressions"
msgstr "更新表达式"

#: toolsPanel.jsx:152
#, qt-format
msgid "Automatically updates the expressions."
msgstr "自动更新表达式。"

#: toolsPanel.jsx:156
#, qt-format
msgid "Remove the first digits"
msgstr "移除第一个数字"

#: toolsPanel.jsx:159
#, qt-format
msgid "digits"
msgstr "数字"

#: toolsPanel.jsx:163
#, qt-format
msgid "Remove the last digits"
msgstr "移除最后一个数字"

#: toolsPanel.jsx:170
#, qt-format
msgid "Number from"
msgstr "数字来自于"

#. "as in "reverse numbering / reverse order""
#: toolsPanel.jsx:178
#, qt-format
msgid "Reverse"
msgstr "反向"

#: toolsPanel.jsx:179
#, qt-format
msgid "Number from last to first."
msgstr "数字从上一个到第一个。"

#: toolsPanel.jsx:187
#, qt-format
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

#: toolsPanel.jsx:200
#, qt-format
msgid "Suffix"
msgstr "后缀"

#: toolsPanel.jsx:308
#, qt-format
msgid "Search and replace"
msgstr "搜索和替换"

#: toolsPanel.jsx:309
#, qt-format
msgid "Searches and replaces text in the project."
msgstr "在工程中搜索并替换文本。"

#: toolsPanel.jsx:323
#, qt-format
msgid "Expressions"
msgstr "表达式"

#: toolsPanel.jsx:324
#, qt-format
msgid "Texts"
msgstr "文本"

#: toolsPanel.jsx:341
#, qt-format
msgid "All Compositions"
msgstr "所有合成"

#: toolsPanel.jsx:360
#, qt-format
msgid "Compositions"
msgstr "合成"

#: toolsPanel.jsx:368
#, qt-format
msgid "Footages"
msgstr "素材"

#: toolsPanel.jsx:376
#, qt-format
msgid "Folders"
msgstr "文件夹"

#: toolsPanel.jsx:382
#, qt-format
msgid "All items"
msgstr "所有项目"

#: toolsPanel.jsx:383
#, qt-format
msgid "Selected items"
msgstr "选中的项目"

#: toolsPanel.jsx:387
#, qt-format
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#: toolsPanel.jsx:402
#, qt-format
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: toolsPanel.jsx:408
#, qt-format
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: toolsPanel.jsx:415
#, qt-format
msgid "Search and replace text in the project."
msgstr "在工程中搜索并替换文本。"

#: toolsPanel.jsx:599
#, qt-format
msgid "Script library"
msgstr "脚本库"

#: toolsPanel.jsx:601
#, qt-format
msgid "Quickly access and run all your scripts and panels."
msgstr "快速访问并运行所有脚本和面板。"

#: toolsPanel.jsx:624
#, qt-format
msgid "Scriptify expression"
msgstr "脚本化表达式"

#: toolsPanel.jsx:626
#, qt-format
msgid "Generate a handy ExtendScript code to easily include the selected expression into a script."
msgstr "生成一个方便易用的 ExtendScript 代码来轻松地将选中的表达式包含到脚本中。"

#: toolsPanel.jsx:675
#, qt-format
msgid "Script editor"
msgstr "脚本编辑器"

#: toolsPanel.jsx:677
#, qt-format
msgid "A quick editor for editing and running simple scripts and snippets."
msgstr "用于编辑和运行简单脚本和代码片段的快速编辑器。"

#: ui.jsx:22
#, qt-format
msgid "Sanity status"
msgstr "健康状态"

#: utils.jsx:37
#, qt-format
msgid "[Alt]: One controller for all layers.\n"
"[Ctrl]: Parent layers to the controllers."
msgstr "[Alt]: 一个所有图层的控制器。\n"
"[Ctrl]: 控制器作为图层的父级。"

#: utils.jsx:106
#, qt-format
msgid "Art"
msgstr "艺术"

#: utils.jsx:109
#, qt-format
msgid "Adjustment"
msgstr "调整"

#: utils.jsx:118
#, qt-format
msgid "Reposition the anchor points of all selected layers."
msgstr "重新定位所有选中图层的锚点。"

#: utils.jsx:125
#, qt-format
msgid "Use Full bones (with envelop and noodle)"
msgstr "使用全骨(带有螺丝和噪音)"

#: utils.jsx:126
#, qt-format
msgid "Use Light bones"
msgstr "使用轻型骨头"

#: utils.jsx:149
#, qt-format
msgid "Include masks"
msgstr "包含蒙版"

#: utils.jsx:151
#, qt-format
msgid "Use the masks too to compute the bounds of the layers when repositionning the anchor point."
msgstr "当重新定位锚点时，也使用蒙版来计算图层的边界。"

#: utils.jsx:242
#, qt-format
msgid "Margin"
msgstr "边距"

#: utils.jsx:259
#, qt-format
msgid "Select the layer (texture/map)"
msgstr "选择图层 (纹理/映射)"

#: utils.jsx:261
#, qt-format
msgid "Select the layer (texture) to use as an effector."
msgstr "选择图层（纹理）作为效果器。"

#: utils.jsx:265
#, qt-format
msgid "Connect properties"
msgstr "连接属性"

#: utils.jsx:296
#, qt-format
msgid "Align layers."
msgstr "对齐图层."

#: utils.jsx:297
#, qt-format
msgid "All selected layers will be aligned\n"
"to the last selected one."
msgstr "所有选中的图层都会对齐\n"
"到最后选中的那个。"

#: utils.jsx:380
#, qt-format
msgid "Clean Keyframes.\n"
"Automates the animation process, and makes it easier to control:\n"
"- Anticipation\n"
"- Motion interpolation\n"
"- Overlap\n"
"- Follow through or Bounce\n"
"- Soft Body simulation\n"
msgstr "清理关键帧。\n"
"使动画过程自动化， 并使它更容易控制：\n"
"- 预测\n"
"- 运动插值\n"
"- 重叠\n"
"- 顺势或反弹\n"
"- 软体模拟\n"

#: utils.jsx:384
#, qt-format
msgid "Alive (anticipation + interpolation + follow through)"
msgstr "动画（预测+插值+顺势）"

#: utils.jsx:386
#, qt-format
msgid "The default animation, with anticipation, motion interpolation and follow through."
msgstr "默认动画，带有预测、运动插值和顺势。"

#: utils.jsx:389
#, qt-format
msgid "Inanimate (interpolation + follow through)"
msgstr "非动画（插值+顺势）"

#: utils.jsx:391
#, qt-format
msgid "For inanimate objects.\n"
"Deactivate the anticipation."
msgstr "对于非动画对象。\n"
"停用预测。"

#: utils.jsx:394
#, qt-format
msgid "True stop (anticipation + interpolation)"
msgstr "真实光圈（预测+插值）"

#: utils.jsx:396
#, qt-format
msgid "Deactivate the follow through animation."
msgstr "停用顺势动画。"

#: utils.jsx:399
#, qt-format
msgid "Exact keyframes (interpolation only)"
msgstr "精确的关键帧（仅限插值）"

#: utils.jsx:401
#, qt-format
msgid "Deactivates anticipation and follow through, and use the exact keyframe values.\n"
"Generate only the motion interpolation."
msgstr "停用预测和顺势，并使用确切的关键帧值。\n"
"仅生成运动插值。"

#: utils.jsx:404
#, qt-format
msgid "Spring (follow through only)"
msgstr "弹性（仅顺势）"

#: utils.jsx:406
#, qt-format
msgid "Use AE keyframe interpolation and just animate the follow through."
msgstr "使用 AE 关键帧插值并制作顺势动画。"

#: utils.jsx:409
#, qt-format
msgid "Spring (no simulation)"
msgstr "弹性（非模拟）"

#: utils.jsx:411
#, qt-format
msgid "A lighter version of the spring, which works only if the property has it's own keyframes.\n"
"Motion from parent layers or the anchor point of the layer itself will be ignored."
msgstr "弹性的一个较轻版本，它只在属性有自己的关键帧时才会起作用。\n"
"来自父层或自身锚点的运动将被忽略。"

#: utils.jsx:414
#, qt-format
msgid "Bounce (follow through only)"
msgstr "反弹（仅顺势）"

#: utils.jsx:416
#, qt-format
msgid "Use AE keyframe interpolation and just animate a bounce at the end."
msgstr "使用 AE 关键帧插值并在最后制作一个反弹的动画。"

#: utils.jsx:419
#, qt-format
msgid "Bounce (no simulation)"
msgstr "反弹（非模拟）"

#: utils.jsx:424
#, qt-format
msgid "Limits"
msgstr "限制"

#: utils.jsx:426
#, qt-format
msgid "Limit the value the property can get."
msgstr "限制属性能获得的值。"

#: utils.jsx:586
#, qt-format
msgid "Adjusts the exposure of the animation\n"
"(changes and animates the framerate)\n\n"
"[Ctrl]: (Try to) auto-compute the best values."
msgstr "调整动画的曝光度\n"
"（变动帧率）\n\n"
"[Ctrl]：（尝试）自动计算出最佳值。"

#: utils.jsx:597
#, qt-format
msgid "Automatically rig armatures (use the Links & constraints tab for more options)."
msgstr "自动绑定关节（使用链接与约束选项卡获取更多选项）。"

#: utils.jsx:602
#, qt-format
msgid "3-Layer rig:"
msgstr "三图层绑定："

#: utils.jsx:634
#, qt-format
msgid "Long chain rig:"
msgstr "长链绑定："

#: utils.jsx:657
#, qt-format
msgid "Create a root controller"
msgstr "创建一个足部控制器。"

#: utils.jsx:663
#, qt-format
msgid "Baking:"
msgstr "烘焙中："

#: utils.jsx:672
#, qt-format
msgid "Bake envelops"
msgstr "烘焙包络"

#: utils.jsx:679
#, qt-format
msgid "Remove deactivated noodles."
msgstr "删除停用的乱弹。"

#: utils.jsx:720
#, qt-format
msgid "Add a list to the selected properties."
msgstr "将列表添加到选中的属性。"

#: utils.jsx:721
#, qt-format
msgid "[Alt]: Adds a keyframe to the second slot (and quickly reveal it with [U] in the timeline)."
msgstr "[Alt]: 将一个关键帧添加到第二个槽位(并且在时间线中使用 [U] 快速显示)。"

